<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="52"><page Index="1"/><page Index="2"/><page Index="3"><![CDATA[丌要让自己癿梦想埋葬在寝室





                                                                                  16 级法务会计班 王荣


                       时光的脚步匆匆，高考的硝烟已经
                   渐渐的远离我们这些久战大学的大学
                   生们，大学的生活里，我们中的大多
                   数每天都会踩着上课铃声进教室，甚
                   至于会在上课十分钟，二十分钟，半
                   个小时才拖着惺忪的睡眼，拿着寝室
                   楼下买的面包早餐，缓缓地推开教室
                   的后门，上课时间，吃完早饭，默默                            们在最需要奋斗的年纪做着自己七老
                   地趴在桌子上又再一次开始与周公的                            八十干的活，那我们活着还有什么意
                   约会。                                         义，我们是为了什么，我们最初的理
                        大一时，我们中的大多数还会跟                         想哪去了?我们的梦想就这样湮灭了
                   同学室友一起去超市逛逛，去江边玩                            吗?难道我们真的忘了最初的自己了
                   玩，短假期同学约会一起去爬爬山，                            吗?
                   一起合影的照片让每个人脸上都笑靥                                每个人心里都曾有一个梦，但大
                   如花。生活虽没有上高中时幻想的那                            部分人都因现实的残酷不得不放弃梦
                   样美丽，但是我们还是会说：“我们                            想。等生活安稳了，等有时间了，那
                   已经很开心了”。                                    个时候我们的人生就已经走了一大半
                        如今，大二了，我们的生活貌似                         了。还有时间和精力追梦吗?难道你甘
                   回到了高中的“三点一线”：寝室---                          心自己的梦想就这样葬送在寝室?
                   教室---餐厅，因为有外卖，有的同学                              对于我们每个人来说，生命的意
                   变成了“两点一线”：寝室---教室，                          义就如同一场赛跑。在奔跑的过程中，
                   这  样  我  们  省  去  了  走  路  买  饭  排  队  的  时  你不能有一丝的倦怠，否则就只有被
                   间，在寝室终于可以每天抱着电脑玩                            远远地甩在后面或是淘汰出局。当你
                   游戏，看视频，吃着零食。更有甚者，                           落后了，并不是别人抛弃了你，而是
                   可也不上了，每天的活动半径离不开                            你自我放弃的结果。跑得更快，更多
                   寝室方圆那几米。                                    的并不是与别人较量，而是与自己较
                        记得我们高中高考努力奋斗着，                         劲!
                   朝着自己美丽的梦想一步步努力，记                                每天都要有进步，每天都要过得
                   得当时对自己要求是那么严格，当时                            更好，每一分每一秒都要比前一分前
                   的梦想是如此的强大，强大到让自己                            一秒更优秀!
                   就每天从早到晚都是在学习，在做题，                               这是一种对自我的管理，更是对
                   在一遍遍地背诵记忆，一遍遍地告诉                            自我的挑战!你能够战胜自我，就能够
                   自己要好好加油，要实现自己的这个                            战胜任何人。
                   那个愿望，三百多天，每天都在与自                                挑战自我的过程是无比快乐的，
                   己搏斗。其中有许多美好的忆念，有                            当你一次又一次地战胜自我，你才能
                   很温暖的点滴，有同甘共苦的美丽。                            一次又一次地冲击人生的高峰。对自
                   可是现在呢?现在的自己是怎么了，每                           我的探索和挑战是每个人毕生最重要
                   天刷着微博，聊着 qq，逛着淘宝，我                          的使命。凡事从自己身上找原因，才

                                                                                                     1]]></page><page Index="4"><![CDATA[能跑得更快。                                      姿势太舒服了。明明知道，人生的希
                        糟糕的人生就像睡觉，该睡的时                         望在未来，但未来太遥远，当下太值
                   候不睡，该起的时候不起。如若把睡                            得迷恋。好多人平庸，不是眼光不够
                   之前的挥霍和糟蹋，换成将起未起床                            长，而是眼光永远在远方，人始终在
                   之间的贪婪和珍惜，生命的价值，自                            近旁。
                   会变得与众不同。可惜，换不成，改                                只要有梦想，何时都是最好的开
                   变不了。也不是看不到，也不是看不                            始，带着梦想启程吧。不要在最需要
                   透，而是看到了，看透了，就是难以                            奋斗的年纪里选择堕落，不要让自己
                   改变。有的人一辈子在改变上挣扎着。                           的梦想葬送在寝室，努力追寻自己的
                   这种挣扎，就像起床前的难受，毕竟                            远方，去寻找属于自己的方向。
                   被窝里太温暖了，毕竟眯着眼窝着的






                                  如果是开始，那我予以深情



                                                                                  17 级投资一班 把美龄


                        想过太多华美的开头，或是像柳                         气。早晨的太阳和风就很好，不是那
                   永“唯有长江水，无语东流”一般，                            么温暖，却是铭心刻骨。傍晚的暖阳
                   或是像苏轼“时见幽人独往来，缥缈                            也很好，暖风飘过，空气里都是美好
                   孤鸿影”一般，或是像李清照“试问                            的味道。下雨的空气总是清新的让人
                   卷帘人，却道海棠依旧”一般，又或                            不能一下子完全消受，比不过大雪时
                   者像打开一卷尘封多年的书画一般神                            空气的凛冽，但这样的日子却尤其印
                   圣，但好像都没有，开始的很随意很                            象深刻，因为想不起类似魑魅魍魉的
                   淡然，在我自己都还没有弄清后来的                            恐惧，只有一人一世界的感触。
                   句子，旅行从这里开始。                                     我试着慢慢了解，从你的声音开
                        我是个喜欢深情的人，就像爱情                         始。是深夜里兀地传来的狗叫，凌晨
                   一样，我觉得“晚安”是一个深情的                            里有人窸窸窣窣的细微的声音，是舞
                   词语，可能是因为有少许人认为的蕴                            台灯光闪亮眼的舞蹈，燃烧地像寒冬
                   含有特别的意义，这个词讲出来的时                            里红梅的低吟。激情岁月，我想用这
                   候，我觉得有点肉麻。第一次听到你                            样的字句来不恰当地描述你的声音。
                   名字的时候，我并没有多大的心跳起                            我是一个耳聋患者，从某种意义上来
                   伏，当我真正意义上开始用你的名字                            说。尽管如此，有关于你的声音，我
                   来命名我的文字时，我才发觉，当真                            更喜欢用乐器来表演，比如吉他，比
                   有点深情。                                       如钢琴，比如贝斯，比如，大提琴；
                        我才从这里开始，我不是一个太                         比如温暖，比如优雅，比如热情，比
                   多故事的人，我只是单单挑了一些简                            如，低沉暗哑……
                   单的字眼，用我不够透彻的眼睛，来                                我试着慢慢了解，从你的颜色开
                   表达这里的底蕴。                                    始。我看到日常生活里美得不像话的
                        我试着慢慢了解，从你的空气开                         精致的靓色，每一片深浅是每一种心
                   始，温柔的，凉爽的，又或者，是夹                            情，每一处眼影有每一个故事。这样
                   杂了那些我不能叫上名字的树叶的香                            的风景应该是美丽的，亮眼的，深深

                   2]]></page><page Index="5"><![CDATA[花开丌败





                                                                                    17 级统计班 张兴隆


                        不知从何时起，那儿仿佛成了最美的风景，总忍不住去遥望，仿佛那一束梨
                   花开的正旺，树下的墙角，一位孤独的老人扶着墙角，银丝在风中凌乱，浑浊的
                   眼神坚定的望着前方，仿佛路的转角有少年在慢慢，慢慢走来……
                        那一年，我一年级，正月十一的日子，喜庆的对联贴满檐头，天空却肆虐起
                   了寒风，夹杂着雪花笼罩着四野，那天年仅五十几岁的爷爷去放羊就再也没有回
                   来，当看到那温暖的身体躺在冰冷的雪地上，当看到那殷红的热血渗透在洁白的
                   雪花上，绽放成朵朵妖冶的红，我不敢相信那个疼我爱我的爷爷再也回不来了。
                   尤记得我曾说过，等我长大了，会好好的孝敬爷爷，像当初他爱我那样，可如今
                   连一声谢谢都没来得及说，就再也没有机会了，只不过是太阳的东升与西落，片
                   刻而已，生命之花却已凋零。冰冷的雪花仿佛在肆虐着我的心灵，生命真的那么
                   脆弱吗？我突然开始恐慌，那些疼我，爱我的人是否也会突然离我而去？记的那
                   些天，奶奶经常站在梨树那儿，我陪着她静静的望着……奶奶身体本就不好，在
                   加上沉重的打击，终于还是病倒了，需要动手术，看着几天斑白了双鬓的父亲一
                   根接一根的抽烟，一家换一家的借钱，看着空荡荡房子，我突然十分恐惧，仿佛
                   那些疼我的亲人都在离我而去，想哭，可面对空荡荡的房子，除了回声，又剩些
                   什么？
                        奶奶的手术还算比较成功，可心灵的伤，又岂是手术可以医治的，终究还是
                   落下了病根，望着奶奶虚弱的身影依在墙角，母亲让我陪着奶奶，我陪着奶奶静
                   静的，静静的站过了半年。
                        第二年我们那儿仅有的一二年级学校也因为没有孩子而停办了，远一点的学
                   校又因为我太小，一个人没办法上学，父亲只能托关系给我转学。
                        临行的时候，墙角的那树梨花开的正旺，奶奶虚弱的身影倚在墙角，凌乱的
                   发丝更显苍老，她告诉我，在姑姑家要听话，不要像在家那样随便挑食，不要和
                   表姐，表哥打架……要好好学习，考一个好成绩，才不辜负你父亲到处求人，找
                   关系……走出家门的时候，我回头看了一眼，奶奶的一只脚伸向前方，细瘦的胳
                   膊微微张开着，似乎想要挽留什么，只到后来，我才明白，那是一个失去老伴不
                   久的孤独老人想要挽留自己最疼爱的孙子，可她明白孩子需要读书，不能因为自
                   己的想念而耽误孩子的前程，只能微笑着说去了好好学习。
                        每一次回家，无论什么时候，什么天气，只要爬上那座山，总有那么一个佝
                   偻的身影站在树下，默默地等待着，凝望着……

                   浅浅的，我是说，我拿视觉来讲。我                            来定义你，不论美好或者伶俐。
                   喜欢深色，比如黑色，比如墨蓝，比                                我还没有深情地爱上你的一切，
                   如，暗色的咖啡。我觉得这样的颜色                            寥寥可数的文字也没有那么的直入心
                   可以弱化某种程度的冷漠，就像染了                            头。
                   太多颜色的染布，仅有的方式是遮掩，                               我捡出太多深情的字眼，我不知
                   我是说，我用眼睛来看。                                 道我是否是一个深情的人，但到现在
                         我突然想不出该拿出怎样一个词                        为止，我想拿深情为你命名。
                                                                                                     3]]></page><page Index="6"><![CDATA[多少次，当我想要放弃的时候，我都会转头去遥望，我知道那树梨花花开不
                   败，那道身影永远注视着我，而我唯一能做的就是给她一个电话，报一声平安，
                   然后去努力，让她骄傲的说:我的孙子在××读大学，读研……
                        如今，我早已明白，每一个爱我的人终究会一个一个逝去，而我也将逐渐变
                   老，重复当年那些记忆中的那些苦涩和美好。但我知道，那树梨花花开不败，那
                   道身影我终生难忘。


                                                        回家





                                                                    17 级体育经济与管理班 李文刚


                        第一天，天气晴朗，在学校玩。
                        第二天，天气炽热，坐立不安。
                        第三天，阴，大风。一大早，天
                   色微亮，便坐公交，奔向兰州西站。
                   走进走出，喝了两瓶百世，不停地掏
                   出手机，看消息，心里构想着这个十
                   几年没见过的表姐。突然铃声响了，
                   心跳加速，我们通过手机找到了彼此，
                   心跳随机平静，简单的问候之后，是
                   长期的沉默，沉默。半个小时后排队
                   进了车站，才发现她买的票座位没在
                   一起，这是偶然还是必然？列车跑到
                   了通渭，就近找了一家饭馆吃了饭，
                   然后坐大巴车回家。在车上我看到她
                   的朋友圈是这样写的：“天气寒冷，和
                   表弟一起回家，我们都归心似箭。”下
                   面附着一张我的照片，我才想起来她                            姥坨着背，只到我的腰部。嘴里嘟囔
                   给我拍照是这个原因——给自己一个                            着：“回来了好，回来了好，回来了好”。
                   安慰或是给别人一个交代。初次的见                            姥姥笑了，笑的很真，很真。
                   面，简单而又直白，没有深情的拥抱，                               到了屋里，炕上坐着我二表姐和
                   甚  至  在  以  后  的  四  天  里  连  手  都  没  有  碰  刚出生的小孩。简单的问候后，我看
                   过。                                          着墙上的照片，一个人也不认识。姥
                        车子离开城镇，跑向了农村——                         姥痴痴的看着我，笑着嘟囔道：“鹏娃
                   那是家的方向。车子后面卷起了尘土，                           长得像他爷爷，不像他爸爸”。他们听
                   被风刮得很高，很远。原来家乡并没                            后笑了，笑的有点莫名其妙。我也跟
                   用绿水青山，有的只是看不尽的荒凉。                           着笑笑。吃过了姥姥做的饭，她带我
                   下车后风刮的更急，更寒。转过好几                            来到隔壁的一间房子，房子里极其阴
                   个弯，听到了好多次狗叫。最后一次                            冷，她说这是你舅舅以前睡过得房子，
                   狗叫很弱，那是一只又老又瘦还很丑                            我听后脊背一阵发凉，我躺在热炕上
                   陋的黑狗。然后表姐对站在门口的姥                            后姥姥出去了，我不停地看四周，看
                   姥喊道：“奶奶我和鹏娃回来了。”姥                           着手机听着歌，心里害怕极了。

                   4]]></page><page Index="7"><![CDATA[我听到外面下起了雨，这雨不像                         的那点洋芋。我知道山的那头，便是
                   我们张掖的雨，雨下得很细，很棉。                            我老家，那个我出生的地方，那儿有
                   一天的奔波让我迅速的进入了睡眠。                            我的二爷，三爷，还有已逝的四爷和
                   突然“嘎吱”一声，姥姥进来笑着说：                           他们的后代们。那儿是我日思夜想都
                   “我看一下你睡了没有，你一个人敢                            想回去的家，现在只要翻过那个山头，
                   不敢睡。”我并没有回应，看了一下手                           便可到达。姥姥也问过我，我说不想
                   机还不到十点。我睡意全无，她没有                            去了。其实不是我不想去，而是我不
                   问我直接爬到了炕上，脱了身上三四                            敢去了。古语云：“亲戚打断骨头连着
                   层衣服，但里面还是三四层。她睡到                            筋”但我突然觉得“时间会稀释一切”
                   了我身旁，开始滔滔不绝的和我说话，                           好像说得更在理。
                   说什么舅舅死后舅妈走了，两个孙女                                第六天，晴，早上我们边坐着车
                   出嫁了，在外面一个，一个孙子在上                            走了，姥姥给我装满了苹果，饼干。
                   大学。家里就她一个人了之类的。我                            还给了我一张很旧的一百块钱，我走
                   听着听着就睡着了。                                   的很匆忙，没有什么道别。车子跑到
                        第四天，阴。醒来时姥姥已经下                         山梁上，我想起姥姥说的：“那天来的
                   炕了。雨虽然停了，但雾气很大，很                            时候，我在家门口便看见车子从山梁
                   潮。到了下午，大表姐带着一男一女                            上下来”。我想现在他也应该在门口看
                   两个孩子回来了。只是简单的微笑和                            着我。到县城汽车站，表姐跟我说你
                   回复：“鹏娃回来了”然后再没有说话。                          现在坐车去吧，我和你姐去买点儿东
                   我下午去和姥姥挖洋芋，洋芋地不大，                           西。我背着包走了，汽车上了高速，
                   很快就挖到了一半，地中间有一个坟。                           越走越快，越走越远。
                   我问姥姥，她说那是你舅舅，我没有                                我走了，表姐们都走了，家里又
                   哭泣，甚至心里连一点点的悲伤都没                            只剩下姥姥一个人了，和那两头驴，
                   有。傍晚她们过来给舅舅烧纸，我竟                            一只又老又瘦的黑狗了。
                   然都不想下跪，但还是跪了。晚上睡
                   觉，姥姥跟我抱怨，让我有点内疚。
                         第五天，小雨。早上挖完了剩下























                                              母亲



                                                                                        外院学院 栾慧


                        她十八岁的时候嫁给父亲，十九                         岁便做了母亲，生活把她五彩斑斓的
                                                                                                     5]]></page><page Index="8"><![CDATA[青春梦缩略成相夫教子的小妇人。谈                            收来为小女孩的出生庆祝，多么讨喜
                   起青春，她那憨态的脸上闪过局促的                            的小家伙呵。十九岁的母亲用她柔软
                   笑容，双手缠绕，头埋胸前，四十岁                            的乳房哺育着她心头的这块肉，世间
                   的母亲，回忆起她那些年的苦乐，竟                            的一切美好不过如此。
                   生出一种小女儿般的娇羞。                                       母亲第二个孩子在暮春降临，
                        七八十年代的甘肃农村，似乎吃                         草长莺飞、纸鸢曼舞，一切生命都得
                   饱穿暖已然是最大的幸运，那时候的                            以长成。虎头虎脑的胖小子，全身皱
                   姑娘，自然地承担了生活所带来的所                            巴巴的又臭又丑，可就是这样的小家
                   有苦痛。小学毕业母亲便去城里做起                            伙便足以让全家人为之沸腾，大家眼
                   了童工，当保姆、洗碗工。你能想象                            中金灿灿的光芒和嘴角不经意的笑容
                   十三四岁的短小孩童如何用她那稚嫩                            便是最好的证明。那时的男孩子总是
                   的歌声、细弱的胳臂去搂抱一个更小                            拥有奇异的威力，忽闪忽闪的黑眸，
                   的幼童，让他安然入梦?你能想象她白                           带着口水的咯咯笑声，让母亲自信，
                   皙的漂亮小手是如何在寒冷刺骨的冰                            让父亲兴奋。似乎所有的好日子就要
                   水浸泡下变得皲裂通红?你能想象她                            因为他的缘故变得悠久。
                   得花多大的气力才能在超荷的工作和                                可生活总是充满意外，在突如其
                   遥远的异乡止住满目的眼泪?或许是                            来的喜悦过后，总是会给予新一轮的
                   童年太过艰苦，或许是家中太需要一                            苦痛。婆媳关系永远是中国女人的持
                   笔费用来支撑全家人的食用，她懂事                            久战争。我不能对此指手画脚，加以
                   又坚强地走进陌生的门户，她的懂事                            评论，因为她们都是我最亲近的人。
                   和牺牲让人心疼。                                    我不知母亲不断的梦想幸福又不断地
                        一辆旧式自行车，一身红色花夹                         被打破美梦是一种怎样的心境。只能
                   袄，一个大她七岁的陌生男人。她忐                            说这练就了她一生的好脾性。女人总
                   忑又惊奇地免了恋爱，匆匆的迈进婚                            是需要有一个旗鼓相当的对手，她们
                   姻。                                          不  断  撕  咬  又  快  速  从  对  方  手  中  汲  取  教
                        尽管她的童年如是悲辛，却对家                         训，甚至到最后竟生出几许惺惺相惜
                   中的一切保持着温柔而美好的回忆。                            的情分。母亲和祖母便是这样，在不
                   即使不得不离开几乎一直成长着的村                            断争吵的漫长岁月里，体味这特殊的
                   庄，她也从未忘记昔日严慈的父亲、                            亲情。
                   勤劳的母亲，甚至是那破败的窑洞和                                我知道，麦子散落，金杏成熟以
                   门前的几棵歪枣树。那样亲切的念想                            后，秋便来了。小妹也恰如其分的选
                   支撑着她良善地融入新的家庭。                              择在这样的季节里出生。一切又开始
                        丈夫离家，思念在胸中泛滥，她                         变得欢愉、明净。我知道，小孩子天
                   即  使  孤  独  却  依  旧  勤  恳  的  侍  奉  他  的  双  生自带取悦人的希望和天性。生活还
                   亲。我是她的第一个孩子，从她那微                            在继续，我们已经长大，母亲依旧和
                   眯带笑的眉眼中可以看出没有任何的                            年轻时一样，喜欢毫无保留的善良和
                   不认同。纵然邻里姑婆的闲言碎语、                            偶尔无意义的拌嘴解闷。或许青春欠
                   蔑视神情屡屡敲打这她骄傲的心。这                            她的那场风华雪月的爱情，正在用一
                   无疑是徒劳的，谁能低估母爱的高贵                            生柴米油盐的艺术得以补充。
                   与真诚?九六年寒冬里的一夜大雪便
                   足以安慰这分娩时的苦痛。琉璃般的
                   透明精灵迎风起舞，瑞雪用来年的丰




                   6]]></page><page Index="9"><![CDATA[躯体




                                                                                                田亚军


                        干皱皮肤下的跳动着的血液，从未窒息。
                                                                                            ——题记

                        她是一个农家妇女，普普通通。                         简单，淳朴。
                   没有富丽名贵的衣着，没有琳琅耀眼                                           佝偻脊梁
                   的首饰，没有包容万物的胸襟，没有                                她的背都是弯的，不知道什么时
                   历经繁华的从容。她的普通，让岁月                            候开始的，但在我的记忆里面，总会
                   的刀刃在她身上留下了深深的触痕。                            有那些弯着腰的朦胧身影。那个佝偻
                        不知道经历了多少个年头，也不                         的身躯，走下炕头，跨过门槛，穿过
                   知道熬过了多少的日日夜夜，让那些                            田间，越过埂头，在地面上拖起了长
                   触目惊心的痕迹弥留至今。但是，她                            长的影子。
                   眼中的温柔却从没有缺失过，没有过                                可能是那副光滑的水担太重了，
                   纷扰复杂。                                       亦或是那捆带着露水的的青草还没干
                        她特别喜欢抬头看天。有时候，                         释，她的背驼得很厉害，像一张用了
                   微风吹起她鬓间的发丝，她脸上的褶                            很长时间的弓，弯曲柔韧却充满力量；
                   子，她驼背的弯曲，她脚步的蹒跚。                            也像一棵丑陋的歪脖子树，表面干裂
                   竟然是那么的透彻，那样的闪着金色                            却流淌着纯净的汁液；更像一条延绵
                   的光芒。                                        婉转的无尽小河，径流细小却从未间
                                  灰白发丝                         断。
                        她劳作的时候，火热的阳光洒满                             她的弯背，拖起了我小小的一片
                   她瘦弱的身躯，铺满了有着泥土香味                            天。
                   的黄土地。慢慢的，那些晶莹的汗水                                           骨干双手
                   渗出头顶，流过堆满褶子的额头，流                                她的手，皮肤松散，关节明显，
                   过  低  垂  的  眼  袋  ，  也  流  过  灰  白  色  的  鬓  老茧深厚，指甲残缺，指肚皲裂，像
                   角······                                     两只布满时间痕迹的、生硬冰凉的扒
                        有人说，岁月就是一个调色板，                         犁。
                   它把那些亮丽的色调缓缓变为单一枯                                她的双手，举起过梯田改造的铁
                   燥的黑白格。的确，那些灰白发色，                            锹，拿起过破除饥荒的铲子，操起过
                   不正是岁月留给她最好的礼物吗？                             五谷杂粮的饭勺，抱起过自己白胖憨
                        灰白，已是她年老最明显的象征。                        笑的小儿子······
                                  干皱皮肤                             那双手，不像艺术家那样灵巧，
                        她喂食家畜的时候，笑容便占据                         也不像音乐家那样柔美，更不像雕刻
                   了她面孔上原本的沧桑。那种笑容，                            家那样细致。一双绵柔的手，经历了
                   是看到它们争相哄抢的叽喳，是看到                            时间的摧残，渐渐变得粗糙。手掌上
                   它们食饱胃胀的满足，， 是看到它们打                          长满着老茧，还留有着冻疮裂开才愈
                   鸡吠叫的喜悦。她的笑，是发自内心                            合好的伤疤。
                   的喜悦。                                                       蹒跚步履
                        那些因为笑而堆积起来的皮肤，                             她走路的时候，从来没有矫健的
                   虽然干皱，但确是乡间最美的笑容，                            跨步，没有急匆匆的赶着，永远都是

                                                                                                     7]]></page><page Index="10"><![CDATA[缓慢的移动，一步一步，随着年老的侵袭，有时也会摇摇晃起来。
                        她有一双裹着白布的三寸金莲，小小的脚步却踏慢了农村的各个角落，遍及
                   所有的田间小道。她有时候也拄着拐杖，带着疲懒的心情去村里的大官场晒太阳，
                   依旧是颤颤巍巍的小碎步。
                        随着我的慢慢长大，她鬓间的白发也越来越多，从黑发到花白，再从花白到
                   灰白，再从灰白到雪白。一丝丝的银发见证了她经历过的那些风风雨雨，也不知
                   道多少次的跌倒、爬起才让她脸上出现了那么多的皱纹。
                        她的存在是什么呢，我给不出确切的定义，我只知道出生避世之前，她就急
                   切的等待着我，在我成长中呵护着我，环绕缠绕着我，这种爱甚至是渗入我每一
                   个毛孔的甘露，直至耗尽她自己，而我却很晚才懂得。
                        奶奶，昨晚我梦见你了，我好想你。






                                                    我癿那丧女人






                                                                             17 级贸易经济 1 班 黄尹霞


                            在我记忆的深处，那个女人很                          心；我讨厌她为什么什么活都要自
                       漂亮，穿着毛呢裙，踩着高跟鞋，                             己做，我讨厌她把自己当作是全能
                       涂着红嘴唇。然而，现在女人已不                             的，女人的活要自己干，男人的活
                       是我记忆深处的样子了，因为腿疾                             也要自己干。我是真的讨厌。以前
                       走路一瘸一拐，才四十岁的她眼窝                             家里的土厕，每个月女人要自己去
                       也深陷了下去。岁月会带来白发，                             掏粪便，冬天女人要自己装烟囱烧
                       会带来皱纹，但在我眼里，岁月带                             火炉，而她的男人连帮忙抬一下火
                       走了那个女人的一切。                                  炉都不愿意。时而会听见女人抱怨
                            或许年少的她也做过这样的                           的声音，她总会说：“我在乎的人
                       美梦：嫁给了一个非常爱她的人，                             好我也就知足了，没有男人我照样
                       过着幸福美满的生活。看似一个再                             活得好”。听似简单的一句话，却
                       简单不过的愿望，在女人那里却成                             透露出女人无尽的心酸，和她那最
                       了遥不可及的奢望。我不知道在夜                             后一点点的希望。
                       幕降临时她是否偷偷哭泣过，也不                                  如今，我心疼那个女人。女人
                       知道她是否羡慕过别的女人，我只                             因为生病只能从事室外的工作，她
                       是看见她每天都在笑，说什么都会                             当起了一名环卫工人。炎炎烈日
                       笑，我不知道她在笑什么，也不明                             下，她还得穿着厚厚的工作服去扫
                       白她为什么会笑，只是那双眸子总                             马路。我问她怎么不穿短袖，她说
                       是闪着不一样的光。                                   会晒的掉皮。四十多度的高温时，
                            曾经，我讨厌过那个女人。我                          她仍得站在最大的太阳下，拿了几
                       讨厌她为什么受了委屈一句话都                              块钱的高温补贴费回家时像中了
                       不说;我讨厌她为什么被打了还不                             什么大奖似的一样高兴。冬季的寒
                       敢吭声，怕被她在乎的人听见伤                              风刺骨，女人恨不得穿上所有的衣

                   8]]></page><page Index="11"><![CDATA[服去工作。我猜她最讨厌冬天或者                             过一次，而我每次都看在眼里，不
                       夏天，然而都错了，她最讨厌秋天，                            禁心里激起一阵酸楚。
                       那树叶怎么也扫不完的感觉应该                                   那个既让我讨厌又让我心疼
                       很绝望吧。                                       的女人就是我的母亲。
                            女人怕花钱，去上班时都会在                               倾其我所有的词汇，也没有办
                       袋子里拿两个馒头作为午饭，我有                             法去形容她这些年过的生活和她
                       点心疼，于是去给她送饭，她站在                             带给我的一切。我觉得她那双眸子
                       路边吃的可高兴了，看着她傻傻的                             已经不会再闪现不同的光了，凝视
                       样子，我悄悄的落下了眼泪。                               她的眼睛深不见底，透露出的是生
                            去年，女人的两个膝盖处都长                          活的印记，是无奈的心酸，那双眸
                       了骨刺，走起路来像极了七八十岁                             子给我的感觉已是无尽的茫然与
                       的老奶奶。她去针灸了一个多月，                             呆滞。我觉得生活和现实给了我母
                       后来因为治疗费太贵，她说什么都                             亲太多的苦难与不公。不曾羡慕过
                       不治了，她又拖着长长的扫帚去工                             那些有幸福家庭的孩子，因为我觉
                       作了。每天一走就是八个小时，赶                             得我很幸运有这样一个母亲；不曾
                       上夜班，女人凌晨三点钟就要去马                             羡慕那些家庭富有的孩子，因为尽
                       路上，想一想凌晨三点钟的马路，                             管母亲很辛苦，很节俭，可我从来
                       不知道她是否害怕过。                                  不缺吃不缺穿；我只羡慕别人家的
                            夏天的时候，我教会了女人网                          母亲没有我的母亲劳累，我只是羡
                       购，但我后悔教女人这项技能了。                             慕她们的命比我的母亲好。
                       她每天都会去网上看那些便宜的                                   天下的父母都有相同的心情，
                       衣服，买来的都是十几块钱一件的                             都想给自己的孩子最好的一切，我
                       衣服。有次她买了十五块钱两件的                             的母亲也不例外，她将一生最美的
                       大福袋，她还高兴的说划算，怕我                             年华给了我，操劳了一生，惦念了
                       说她还不敢告诉我价格，我又偷偷                             一生。偶然间发现母亲的手上全是
                       地落泪了。别人家的女人哪会穿这                             裂痕，她的背影也愈发显得矮小。
                       些衣服，就连我们同宿舍的同学一                             正是这个矮小的女人默默的爱了
                       件羽绒服就是一千多，一件大衣两                             我二十年，她的爱是我拿什么也偿
                       三百说买就买。那个女人不想我在                             还不了的，可能是我太残忍了，从
                       同学面前显得寒蝉，说我想买什么                             她身上拿走了一切，但我想告诉
                       就告诉她，她给我打钱，可我想告                             她，未来的二十年换我来爱她，不
                       诉女人，她扫马路赚的钱我不敢乱                             止二十年，我想爱她一辈子。
                       花，也舍不得花。                                         对于未来我没有太多的期许，
                            可能女人也不想那样吧，但是                          我只想凭借自己的双手让我的母
                       她得支付我和妹妹的学费，还有一                             亲过上好一点的生活，至少她不用
                       些家庭繁琐的支出。我心疼女人。                             再去扫马路，不用凌晨三点再站到
                       哪个女人不爱买衣服，那个女人喜                             街头，不用再过得那么辛苦，不用
                       欢算着钱过日子，我的那个女人连                             因为心疼钱而不去看病，我只是想
                       件像样的衣服都没有，更别说什么                             让她幸福的过几年，让她也可以在
                       化妆品，包包了。我心疼她。有时                             饭后有时间去跳跳广场舞，可以午
                       出门她会给我和妹妹买饮料喝，而                             后坐在院子晒晒太阳，可以和朋友
                       自己却从家里装上一瓶白开水，类                             出去逛逛街，并且骄傲的告诉朋
                       似这样的场景在我眼前不止出现                              友，我的女儿说想买什么就买，钱
                                                                   都她报销了。

                                                                                                     9]]></page><page Index="12"><![CDATA[当清晨的第一缕阳光照进窗户，照在你的
                                                       脸上，新的一天又开始了，我想对你说：“妈
                                                       妈，你是我心中最美得女人，我为你骄傲，我
                                                       会努力，我要让你和别的女人过的一样好。”
                                                            我的那个女人，时光会温柔对待善良的
                                                       人，你也一定会被时光温柔相待。
                                                            我的那个女人，我爱你。























                                             七律           凉州八景


                                                    金塔晴霞




                                                     张永翔



                                      千年古刹寺清幽，僧侣游改岁月稠。



                                      云绕高山登庙宇，风随远道诵凉州。


                                      观音静坐佛光发，罗汉持蕉神力留。



                                      铜鼎巍巍催日出，老榆翠柏舞春秋。











                   10]]></page><page Index="13"><![CDATA[灵魂癿星光




                                                                               16 级资产评估班 苏新宇


                        很小的时候，我最好奇两样东西，                        连黑色都看不清晰。以前总说，夜幕
                   一个天空一个大海，想知道天上天是                            降临时世界的丑陋便被黑夜掩盖，如
                   什么，海的最深处又有什么？我不会                            今这样的说法成了谬误。彻夜狂欢的
                   游泳又恐高恐深，对海洋的仰望被阻                            城市，黑着眼眶熬夜的人，夜晚明亮
                   隔在西北内陆的黄色风沙中，我没长                            如昼。灯光污染隔绝的人与天空的交
                   翅膀不会飞还胖，城市灯光污染很严                            流，星空不在，人心繁芜。
                   重，只能在乡村深邃的夜里抬头望穿                                所以有人出发，有人离开，他们
                   肉眼可见的星河。                                    去找寻最纯净的黑色幕布和最璀璨的
                        我  喜  欢  看  记  录  频  道  里  的  天  空  大  星空之影。巴黎的摄影师 cohen，她带
                   海，也在高三读文科的时候拜读了霍                            着相机开始行走，阿他加马沙漠、莫
                   金的《时间简史》，虽然每读一个字忘                           哈韦沙漠、西撒哈拉······他去人迹
                   一个字，一句话连起来像天书难懂，                            罕至的地方，孤独勇敢的守望穹顶。
                   但我还是觉得离宇宙的秘密更进一步                            他抬头仰望，他低头沉默。他定格每
                   了。                                          个沉静庄重的星空，并把它们和黑暗
                        对于夜晚我的态度本比较消极，                         的城市拼接在一起，取名《星光点亮
                   怕黑是人的本能，无尽的黑夜裹狭让                            的城市》。
                   人不安。记得在乡下的夜里我穿着拖                                看到这些图片的时候，我很震惊。
                   鞋仰头站在院子中间，周遭只听得到                                再度拥有了天空的城市安静而凝
                   窸窸窣窣的虫鸣，虽是夏夜，但那绸                            重，如世纪老人般沉默神圣，这时的
                   缎般凉薄的月光披散下来的时候，我                            每一次呼吸都与自然重获关联。初看
                   失语伫立，瑟瑟发抖。我真真切切爱                            梵高的《星空》时，不能理解它所要
                   这黑暗给予繁星以舞台，在每个月明
                   星稀的晚上，头顶一片碎钻镶满的天
                   空是多么隆重的美。
                        在辽阔的大草原，在荒凉的沙漠，
                   在少人问津的偏僻小镇，在接近天堂
                   的高山之巅。抬头，保持仰望的姿态，
                   周遭的景物开始隐退，而自己变成了
                   茫茫宇宙中和众星同在的尘埃。仿佛
                   在朝圣，仿佛摇动了所有转经筒、磕
                   长头匍匐了每一寸山路、诵读了所有
                   经文……仿佛世间事连生死都已是闲
                   事。偶尔细风掠过，灵魂便被吹向宇
                   宙深处视不可及的纯净领域。
                        虔诚与静默始于敬畏。看不到星
                   空，人类失去了对自然的敬畏。城市
                   的高楼垒砌，霓虹整夜闪烁。站在车
                   水马龙狭窄逼仄的城市空间，抬头，

                                                                                                    11]]></page><page Index="14"><![CDATA[表达的内容，后来顿悟。那盘旋曲折                                星空，倒影灵魂，每个热爱敬畏
                   的星云色彩明丽，既如痛苦四无忌惮                            自然的人，灵魂必定是纯净轻盈的，
                   侵蚀占领，又如挣扎缠绕不绝没有尽                            如今的社会纷繁复杂，举着道德的标
                   头。人类需要星空，它赋予了人类抬                            牌哗众取宠的人，掀起一波又一波的
                   头仰望的能力，一种浪漫的情怀。                             浪，每个人都低着头在手机上标签自
                        梵高曾说：“I ofen think that                己，我想叫醒自己，想去一趟西藏，
                   the night is more alive and more            那个离天更近还有清澈深邃海子的地
                   richly colored than the day”（我              方。
                   总觉得黑夜比白天更加生动快活）










                                                                             16 级审计 2 班 张文欣








                                                               还有地址

                   给我写封信吧                                      让它慢慢悠悠地走上三两天
                   用那种八十年代的牛皮纸信封包起来                            我也好在收发室门口徘徊

                   纸上是你生活里的琐碎

                   以及一些偶尔对我的眷念                                 给我写封信吧

                   说说一天里你是怎样踮着脚尖度过                             也好有借口

                   还是趁太阳暖和的时候偷偷晒了会                             在特定日子的某一天晃着信奔跑起来



                   告诉我你今天走过怎样的街道                               给我写封信吧

                   街上的人是何般熙攘                                   一个星期一封   就一封

                   以及你怎样适应着生活                                  两个星期也可以

                   或者应付                                        还有人们  再给我一个爱称吧



                   封皮上写上我的名字你的名字                               呀我真是个贪婪的人

                   12]]></page><page Index="15"><![CDATA[与你的独白





                                                                       17 级人文地理与城乡规划班 张珊





                   风是不睡觉的鸟                                     月光如水，世事清平


                   他喜欢站在高高的礁石上                                 远山真的远了

                   看着远方                                        再远一点，就变成落日的岛屿


                   陪着大海                                        催漫山荼蘼谢尽


                   海鸥来的时候                                      最后一次


                   他们都不说话                                      我抱琴走过你的山居


                   只是，星光之下                                     依旧窗明几净


                   向隅而立                                        看你在冬夜


                   隔在他们中间的                                     剖开一枚青桔


                   是翻飞的翅膀                                      这明河如冰，泛舟不宣

                   今夜                                          告别的，是同一片光阴


                                                                                                    13]]></page><page Index="16"><![CDATA[秋风起，人未归





                                                                          16 级财务管理 3 班 孙淑萍


                        雁南飞，人未归
                        北国的秋来的太早，俯仰间，颜色已变了
                   大半。寂寥的秋风过分的肆虐在空气中，擦过
                   每个游子的脸颊，招惹氤氲一片。雾，弥漫过
                   头顶上方，秋风将它打乱，散开，它便毫不客
                   气的依附于枝叶间，吮吸着这略带苦涩的秋
                   天。
                        或许是相隔太久，第一次这样专注于头顶
                   的这片天，总觉得它过于辽阔才会令人显得那
                   样孤单。一时忍不住发笑，相同的时间，仅仅
                   在不同的地点，同一片天却总不如从前那样好
                   看，只是因为身边少了个爱絮叨的人而已。
                        徒步在被秋风遗忘的角落，仰首闭目，温暖而又带着些许薄凉的气息让人忍
                   不住叹息。寂寥的秋风，以一袭温婉的姿态，轻抚着季节的容颜。明媚的秋阳带
                   着光阴的细碎与斑驳，温暖着季节的薄凉。轻倚时光的门楣，我无力于语言来表
                   达这景象。满目枫林尽染，姹紫嫣红，天高云淡，秋意正浓。看远方泛黄的山峦，
                   依稀在风里埋藏着一段陈世。拾起一片遗在风中的落叶，夹在泛黄的书笺中，时
                   光与过去相叠加，尽将无数思念交付于秋风。
                        荒草枯木，青春萧索，是不是每一个初离家的孩子都会有如此感怀，亦或是
                   秋这个季节太容易让人感怀。秋风也是愈发薄凉，感念时光萧索间，光阴已是荏
                   苒。
                        回忆像个说书的人，醒木一起一落间，故事已过了大半，开头是十里外被厌
                   倦的叮嘱，而今却成为一曲长相思后仍眷恋的茫茫期盼。我们无所适从的迎接每
                   一个清晨，又送走每一个黄昏 ，直到秋风吹散燥热的新鲜感，心才逐渐沉寂，
                   季节染上了孤单的颜色，秋也顺其自然的成了这样的感情寄托。原来每个行走在
                   青春光阴里的女孩儿，在阳光透过树隙间，都会本能的掬一捧阳光，念往事而感
                   伤。
                        是不是太过思念，才会在某个场景忽而的回忆起某段时光，曾经依恋的地方，
                   秋风中升起的一抹炊烟，灶台前忙碌的身影。朝霞满天或夕阳西下时，我们互相
                   为伴，阳光将我们的影子拉的很长很长，像是要把最美好的时光都停留在那一瞬。
                   青春为轴，时间为序，流年交错稳稳的向前迈进，纵然回忆如此眷恋不舍却依旧
                   不能有半分停留。如水的时光里，我们在不同的地方度过同一个季节。可惜却不
                   是我，陪你走过所有未知的风景，遍历你心情的辗转和周折，一起将枫林霜华看
                   尽，在路的尽头将你的白发抚在掌心。风起叶落，将光阴谱成一曲离歌，一瞬间，
                   听尽思念成殇。
                        而今陌上花易落，叶已黄，游人如斯，却依旧不能归矣。




                   14]]></page><page Index="17"><![CDATA[吾，有幸于孤独





                                                                                 17 级财政一班，曾金保


                        西风飘送冬日来临，黄叶再次落                             本来无一物，在你的前后左右本
                   地迎接亮冬的雪，北方的暖气温暖了                            没有孤独，又何来苦恼。
                   宿舍，南方的少年跨越千山万水来到                                何处惹尘埃，生活中，我们走向
                   这个充满诗与远方的远方，带着故乡                            的是自我，奔跑着的还是自我，对孤
                   的祝愿与期望。                                     独又何必强求呢。
                        我即少年，少年即我。                                 世人常说你要看淡名利，看淡生
                        我爱品读散文，尤其是台湾作家                         活的艰辛，那请问你有没有想过这些
                   林清玄的散文，他的《你心柔软，却                            原本就是空无的，只是世人强加于此。
                   有力量》《愿你归来仍是少年》《白                            生活本无名利，只是我们让生活惹上
                   雪少年》等作品让我体会颇深，十本                            了尘埃，生活亦本无艰辛，只是我们
                   “菩提系列”更是让人感慨。他经历                            的欲加之词。那今天的我也想说，其
                   四十余年的创作，他的作品内容充满                            实生活本没有孤独，只是我们对没有
                   禅意，以及他对人生的深刻感悟，这                            利用好的一种幸运的另一种称呼。孤
                   些都值得我们去玩味。                                  独何须空淡，它原为空无。
                        我习惯称林清玄为林清玄先生，
                   之所以称为先生，是因为我认为他是                                       典藏与生命中的力量
                   一位贤者。先生曾说孤独不是惩罚，                                孤独是一种力量，是一种无比强
                   而是一种自觉的独处。基于我的经历，                           大的力量
                   我赞成先生的言论，与此同时，我也                                我如今正是成年之期，之于我无
                   有自己的拙见，在我看来拥有孤独是                            知的时光是前十载，后几载才是我孤
                   一种幸运，我幸运孤独 能来到我的生                           独觉醒并成长的岁月。在这后八年里，
                   活。                                          我经历了许多的生离死别，而我就是
                        谈到有幸于孤独，是因为读了他                         这其中的一员。我看的那些小说，主
                   的《孤独是生命的礼物》一书。写下                            角都是在受了重大事件打击后才更快
                   这些言语的环境不是很高雅，就是在                            的成长的，现在回想这些年，我不就
                   自己空闲的时间拿上一杯水，一支笔，                           是如小说主角一般，在事件打击中长
                   一张纸，在一个普普通通的宿舍里撰                            大的吗？虽然我没有小说里面的主角
                   笔写下，也就只是个人的拙见而已。                            那样牛逼。
                   当谈及孤独，在我的脑海里闪现的就                                因为无知，小时候，任何时候都
                   是我的过去，还有对那些已经逝去的                            是快乐的。在我七岁时，我的二伯母
                   人和物的感叹与回忆。                                  去世了，但对于那时的我来说，这些
                                                               都是玩乐的时光，那时候只觉得人多，
                              何须空淡，原为空无
                                                               热闹，只要有一大桌子吃的就行。在
                        菩提本无树，为何要强加孤独是                         披麻送葬时，根本不知道这是什么，
                   苦？顺应自然的孤独。                                  只看见把一个大黑色箱子放到土里，
                        明镜亦非台，不管或有或无，我                         在上面用石头砌成一个不知道什么图
                   们还是要生活，为何在意孤独已去否。                           形的东西盖着，放点鞭炮就回家了。
                                                               当时只知道二伯母死了，但是对死到

                                                                                                    15]]></page><page Index="18"><![CDATA[底是什么根本没有什么概念。只记得                            计。但可以说没有它就没有现在的菊
                   在那几天无论是上学还是放学回家只                            姐姐，就没有那笑容与眼睛，就没有
                   要路过二伯母家门口时都看见二伯母                            现在的我。
                   的女儿，我们叫她菊姐姐，她一直跪
                   着哭着，仿佛外面的世界与她毫无关                                         好诗出处在孤独
                   系。我们那里是南方，冬天很少下雪，                               在学校的冬天夜里。偶尔抬头看
                   但我深深的记得她的泪水在那个下着                            见了天上的金黄色的星星，一首韦应
                   小雨的冬季 被灯光照得很耀眼，就像                           物的短诗突然从我的心头流过：
                   雪花在阳光下一般耀眼。                                     怀君属秋夜，散步咏凉天；空山
                        现在想想可能是菊姐姐没有想到                         松子落，幽人应未眠。
                   孤独来得太突然，我也没想到这样的                                诗人在凉夜，我也在凉夜。他在
                   孤独我在几年后就体会到了。几年后                            那个夜晚听见松子落下的声音，即想
                   的孤独让我体会到了生活，体会到了                            到幽人，写下如此好诗。如果那天晚
                   当初姐姐的泪水为何闪耀，体会到了                            上他不是一个人，他就应在清雅小亭
                   什么才是人的生活。                                   与人共饮，怎会一人散步来到这里，
                        几年后的今天，我在这写着这些                         后面就不会有这首好诗了。
                   话语，现在我的脑海的浮现的是我奶                                好诗出处在孤独，现在想想韦应
                   奶的面容，没错，在几年后，在今年                            物也是很幸运的。
                   年初她去世了，那又是一个下着小雨
                   的冬季，而我在那时正在备战高考，                                         让我归来是少年
                   在面对高考的压力的同时，我又接到                                我们都在人生的单行道上孑然前
                   了奶奶去世的消息，这我跌进了生活                            行，或许受苦，或许疲惫，但爱的微
                   的低谷，如傀儡一般，完全不知道自                            光总在记忆的最初，纵使太阳和月亮
                   己在干什么。                                      都冷了，但也有一股温柔的力量，从
                        她的离世就是我的一份孤独，今                         故乡的群山间超拔而出，温暖你的心。
                   天的我也接受了这份孤独。二伯母的                            我的孤独，始于我的少年，始于我的
                   离世也是一份孤独，显然菊姐姐现在                            故乡，始于我的亲人。
                   也接受了这一份孤独，现在我在朋友                                王维有诗言道：红豆生南国，春
                   圈里能看见菊姐姐的笑容和眼睛。                             来发几支；劝君多采颉，此物最相思。
                            孤独是典藏在生命中的力量，                          我对“南国”“相思”最为敏感。
                   孤独让我们有了刻骨铭心的回忆，让                            因为我相信即使当我老了，但只要回
                   我们体会生命的漫长与短暂，让我们                            忆起从前，我仍是少年，因为那时我
                   感受到了它的力量无法预测也无法估                            就是少年！






















                   16]]></page><page Index="19"><![CDATA[桂花酿 竹庐般若                                    以玄鸟之资翾飞此尘荏

                   更声咽 泣往日梓郭                                   怀琬琰以为心 抱柱以为盟

                   桃林晚艳 子着华霞而欲掩                                复敛衾 拾旧卷

                   逢水苏绽香 仁风以绝                                  时文至简 翻遍搜神遗篇

                                                               为君决此心谂
                   遍寻青鸟而烹鲤

                   还踌躇 供奉灞桥柳                                   负怀瑾而握瑜兮

                   唯因情梏留                                       霞蔚云蒸初开明

                                                               抚苏筝而漱月兮

                   日局六出 剡藤尺牍                                   疏缓节兮安歌

                   以花信为期 倾身枕嗣音

                   未知宿雨沾襟而濡衣                                   不如作蜉蝣麻衣

                                                               既知血泪将染望舒

                   寻若猗嗟之清名兮                                    愿首邱桃下 犹闻环珮叮当

                   随流水逆行而湄                                     死生不枉此行

                   渚畔临风挽袖兮

                   哀秋雨略落冬霜渐起                                   披蓑涉旖旎 赤足山归携兰

                   唯愿子绥而劫渡                                     蹁跹汜水和风 何以苏世独立
                   风习袅袅而浮生未矣



                   朝试弦 慕人杰

                   以雅以南 以龠不僭

                   被荷裯之晏晏兮

                   试植梓为期 掔发为纾

                   心颠沛而无所从依

                   得以此生漂泊

                   遂还愿侧身
                                                                         17 级投资一班 孙雨彤





                                                                                                    17]]></page><page Index="20"><![CDATA[炊烟




                                                                     17 网络与新媒体班   孙蕾




                           风送来涣散的柚子清甜                                 这个季节里大风有些苛刻

                           云落下咸咸的泪珠片片                              不知往何处吹，不知让什么落

                          炊烟袅袅，村庄在不远处                                     那人淡淡的笑着

                                那人看向远方                                  仿佛什么都没有发生


                                  飒飒麦叶                                可是竹林里的蜗牛记得

                             农家处有笑声传来                                    鱼塘里的小虾记得

                                那人眯了眯眼                                那人深夜的哀鸣也记得

                            像骆驼一样望着风沙                           远方还丢着一箩筐破破烂烂的旧梦

                           似乎背着看不见的驼峰

                                                                      太阳在星子身边转个圈

                        寒风瑟瑟，雪在此地搁了浅                                  长夜似乎白白浪费力气

                                那人背起斧头                              沉睡的四季已醒，炊烟也醒

                            抖一抖软趴趴的树木                                   那人的梦在远方喃喃

                            昨夜有小偷落下星辉                                      愿你从未丢弃



                   18]]></page><page Index="21"><![CDATA[囚




                                                                               17 级计科 2 班  魏玲玲


                                                      讲故事的人

                                                 眼里那汩温柔的泉


                                                        欲洗尽


                                                 往日需求过的奢华


                                                润得那奢华尽是斑斓


                                                          君痛


                                                 美人更是梨花带雨


                                                      燕飞空寂寞


                                                      鹧鸪道别离


                                                        胭脂淡

                                                   哪知两鬓更斑白


                                                                                                    19]]></page><page Index="22"><![CDATA[无恙                           17 级新闻二班 王佳欣






                   万流缓涌一江怀，草絮无心亦愁舒。


                   蝴蝶纷飞人不见，兰语相诉永且坚。


                   落花欲伴飘絮舞，奈何飘絮恋长空。


                   寒山傲竹琼宵立，媚光灼灼照苍生。

                   怎待去时重叹息，只愿来日君可依。


                   梦尽时分又见君，一语姣容复梦来。


                   雨落风飘心意冷，愁多何似情难堪。


                   无边冬色钻人眼，万里无云心茫然。


                   清风不等闲人恼，我自徘徊踱步去。


                   他日绵山微雪滴，今朝岁竹寒冬惧。


                   只恐今朝泪珠落，期年思念已成冰。


                   良人若有相思者，心化秸秆待君还。


                                             这个春天有点远




                                                         苏一航


                                                   北风已经停了，



                                                   冰雪还没有消融



                                                 天空依旧苍白着，



                                                那只渐行渐远的鸟儿



                   20]]></page><page Index="23"><![CDATA[凝成了时空中一条漆黑的线，



                                            春梦刚醒 阳台上的窗棂，



                                            锁住了兰花三秋积绽的馨香



                                            马蹄兰和君子兰隔空相望，



                                               一如既往地惺惺相惜，


                                             今春的吊兰正四意疯长，



                                          河床依旧冰凉着去冬的胸膛，



                                          这个春天有点远，有点蜿蜒，



                                        深深的吸纳，然后吐出今春的脏腑



                                               温暖厚重，而且敞亮，



                                                   此刻依旧清晨，



                                                   白杨稍显慵懒，



                                                      瑟缩料峭中


                                            展一展单薄又微曲的脊梁。

















                                                                                                    21]]></page><page Index="24"><![CDATA[诗组




                                                                          17 级公共事业管理 夏之尧



                                                      再读东坡



                                      春花散空不着迹，天风海涛多怨声。




                                      尽道激宕豪苏调，而今方识第一乘。




                                                      灯下漫笔




                                         妙文源心境，返璞心自清。




                                         留得孤灯在，非关榜上名。




                                                      窗外即景




                                   探赜朝暮小楼中，目成心悦筋骨通。



                                   瓢饮箪食居陋巷，疏影暗香看葱茏。




                                                      读词有感




                                   人间词话人间词，如饮醽醁乐自知。




                                   醉看斜阳染明镜，不觉年华竟是诗。






                   22]]></page><page Index="25"><![CDATA[诗组



                                                                                 17 级法学二班 肖鹏





                                   江城子          咏志




                         十年辛勤倚寒窗，斩秋霜，意徜徉。


                   孑身孤笔，何日成栋梁。为展宏图伤何妨，


                   踏敌强，筑辉煌。


                         征程驻足路已荒，自思量，怎成王。


                   长路自筑，无畏万事常。伤痕便体终得过，


                   桃李香，万古芳。










                                                                    江城子          梦殇






                                                            何时曾忆少年游，无来由，泪空流。

                                                      身陷倥偬，梦今已成囚。推杯换盏频添


                                                      愁，昔日求，难回首。


                                                            累起长叹日易朽，长青柳，难长久。


                                                      岁月蹉跎，人去已空楼。岁暮阴阳意难


                                                      留，残梦搂，独自守。






                                                                                                    23]]></page><page Index="26"><![CDATA[人间的风雨


                                                                    ——《大鱼海棠》



                                                                       17 级国际经济与贸易 1 班 王元铎


                   •我想•
                        “我想化作人间的风雨，陪在你身边。”灯
                   亮的时候，耳边还响着这句话，眼前依旧是那些
                   纷纷的落叶。忘不了，忘不了。能触及灵魂的东
                   西，如何能忘得了？之前看了很多有关《大鱼》
                   的评价，大多是批评。其实没有必要，每个人对
                   于电影的感受不一样，又何必去误导别人。一部
                   电影打造了十二年，已经值得称赞，何况内容，
                   也不是那样不堪。
                        故事是好的，但如果不去品味，它就会变得
                   俗套。一个抱着批判眼光去观赏的人，只会看到
                   那些俗烂的情节，只有沉浸在故事里，才能和故
                   事同起同落，毕竟处在花丛中的人，才能品到花
                   香。
                   •海棠•
                        椿对鲲是执念。
                        也许椿会有一个瞬间后悔，后悔去了人间，后悔见到少年。如果没有穿过海
                   天的界限，她的世界可能会一如既往的平静。可怎么会有那么多如果。鲲是椿的
                   劫，躲不过，避不开，飞上云端的那一刻，注定会有一个少年在另一个世界等着
                   她的出现。那就去迎接。既然注定相遇，就不要留下遗憾，不然那么多磨难会不
                   值得。有想要留在身边的人，就去挽留，受了那么多相似的苦，凭什么连一个可
                   能都不去争取？在滔天的波浪里，总有那样一个你想留住的人，他不顾惊涛骇浪，
                   不顾你的挣扎，靠近你，救赎你，哪怕最后安安静静地躺在海底。因为他要的只
                   是你的安全。
                        站在灵婆的大殿里，椿一脸无畏：“能救活他，什么都给你。”“这双漂亮
                   的大眼睛？”可是椿拒绝了。能救活他，却再也见不到他，又有何用？我想见到
                   你动人心魄的容貌，又怎样能允许自己再也见不到你？捧着那条小鱼回家的路
                   上，椿满心欢喜。一半的阳寿换你短暂的陪伴，值了。只是，那条沉睡着的小鱼，
                   你终会还是要回去的。
                        不该做的事，我因为你做了；不该受的伤，我因为你受了。小鱼啊小鱼，我
                   只想你还能记得，曾有一个女孩那样那样的喜欢你，那样的喜欢你，喜欢你直到
                   指尖再也没有藤蔓生出，海棠花也不再开放。
                        逆天而行，只会让天震怒，天上开出大洞海水浸没家园的时候，椿只能靠自
                   己微不足道的力量去抵挡这里所有居民的愤怒。你飞吧，鲲，你飞吧，这片天都
                   是你的，你尽管去翱翔，而我会留在这里，为你造出最后一块屏障。
                        经历了死亡，经历了重生，椿对鲲始终不变，最后站在悬崖之上的时候，磅
                   礴的眼泪才落出。我始终在骗自己，我以为说你不会走，你就不会走，可是鲲你

                   24]]></page><page Index="27"><![CDATA[为何叫的那样悲怆，你触到我食指尖的鼻头，为
                   何有一滴咸涩冰凉的泪珠？一团火光之中，椿随
                   着鲲飞到北冥之上，那个眸明齿贝的少年，最后
                   终于和她站到了一起，终于能够和她一起吹响那
                   声音如同春风一样的小笛。结局是和你在一起，
                   那这之前我受的一切苦难，都不再重要。因为，
                   现在，此刻，我的手指，被你紧紧篡在手里，哪
                   怕被汗水湿透，也没有被你松开。
                   •秋风•
                        湫挥手招来的每一缕秋风里，都有对椿深深
                   的爱恋。这个倔强的男孩天不怕地不怕，他内心
                   最柔软的地方，就是那个穿着红色裙子的女孩。
                        是否会怪自己多嘴，说人间好美，美的流连
                   忘返，美的欲罢不能，最后让心里的那个椿，真的一去不复返。
                        “你在干什么？”
                        “这里不让养鱼。”
                        “我陪你去找他。”
                        “我不知道他对你这么重要……”
                        “我帮你送鲲回家！”
                        这一路，湫的心也在滴血，但他宁愿让心疼到自己无法动弹，也不要让自己
                   眼前的姑娘受一点苦。为了椿，夏日可以飞霜；为了椿，天门也能大开。尽管，
                   这一切，都在我的能力之外。
                        可那又如何？
                        “我想忘掉一些事情，可我办不到。”
                        “那就不要忘。”
                        “可我很痛苦。有没有能帮我忘掉痛苦的药？”
                        “我这里只有一种汤，世人叫它孟婆汤。喝了它，就能忘掉一切痛苦和欢
                   乐。”
                        忘掉痛苦？对啊，那正是我想要的，可欢乐？我办不到。与你一起的每一个
                   瞬间，我都想深深印在脑海里，你的每一个样子，我都不要去忘掉。
                        “还是给我来碗酒吧。”
                        我会抱怨，抱怨你让我遭受苦难，抱怨你让我背负痛苦，可我还是爱你。我
                   仍然会为了你，逆天而行。我的一条寿命，可以换来你一生无忧，那么去吧，去
                   吧。
                   从今以后，你和他在人间尽情嬉戏。
                   而我，会化作人间的风雨，陪在你身边。
                   •故事•
                        兜兜转转，还是一个故事。一个美丽的故事。
                        那个世界很漂亮，因为，那里有最美的人，一个愿为爱人逆天而行的女孩，
                   一个愿为爱人付出生命的男孩。
                        陪伴着椿的，也许便是湫风了。
                        无怨无悔，无怨无悔。你想干什么，我陪你就是了。哪怕你是想翻天覆地，
                   我也愿意在你身后，为你挡住一切攻击。
                        因为我爱你。

                                                                                                    25]]></page><page Index="28"><![CDATA[所以在淅沥的小雨里，湫会披着蓑衣；所以在
                                                  黯淡的黑夜里，湫会打着灯笼。为了椿，果实不在
                                                  成熟，落叶不再瑟缩，湫的一切，都投入到了椿的
                                                  身上。
                                                       那个下雪的夜晚，湫艰难地行走在齐膝的大雪
                                                  里。椿在他的背上，鲲在他的手中。他想要丢下鲲，
                                                  可他没有，因为椿，会因此失望，因此伤心，因此
                                                  落泪。
                                                       灵婆的大殿里，湫毫不犹豫地付出了一切。自
                                                  己怎样都好，椿，你可要好好活下去天地可以塌陷，
                                                  你，不能有任何意外。
                                                       因为我爱你，所以我不允许。
                                                       洪水安静，鲲将要离开，那么，我陪你走完这
                                                  最后一程。
                        你什么样子我都见过。你什么样子都很美。可是，为什么你要说我对你就像
                   哥哥一样好？你相信永恒不变的爱，可为什么，那个人偏偏不是我？
                        “你睡着了吗？”
                        “没。”
                        “冷吗？”
                        “不冷。”
                        “那睡吧。”
                        “嗯。”
                        简单的对话，却生生的把湫伸向椿发尖的那只手停了下来。
                        掉落在地上的眼泪，或许也在替湫抱怨着，那滴涟漪，在心尖上荡漾，在眼
                   角处滴落，每一滴都苦涩无比，每一粒，都成了说不出的话语。
                        在最后的最后，南冥的天池，湫牵起椿的手，说你走吧，和鲲一起，你会幸
                   福的。
                        他说我会送你们一起回去。
                        而我，将在狭小的房间里，用我剩下的这多少时光，来赎清我犯下的罪行。
                        走吧，你只管走。
                        而我，会化作人间的风雨，陪在你身边



                                               人生癿小美好




                                                                 ——《怦然心动》影评



                                                                                        税收一班 汪燕

                         怦然心动有一颗巨大的无花果树，攀上那棵无花果树，眺望远方


                   的美景，世界变得安静，朱莉最喜欢攀上那棵梧桐树，眺望远方。那



                   26]]></page><page Index="29"><![CDATA[是一种欣赏美的感觉，导演给我们展现出了朱莉对于美的欣赏。追求


                   人生的美好，在于我们对于美的欣赏，不是吗？


                       斯人如彩虹，遇上之方知有。朱莉从见到布莱斯那一刻，仿佛春


                   风拂面，命中的人走到她的面前的，一段缘分走到她面前，也走到了


                   布莱斯面前，故事就这样的展开。


                         电影用两个主人公的内心独白的描


                   述着故事进程，也展现了两个家庭，与

                   他们内心变化的进程。女主对于感情执


                   着，坚持，希望得到布莱斯的关心。布


                   莱斯对于这份感情却并没有那么坚定，


                   对于女主有的是一丝好感，可在同伴和


                   父亲的言语中，却不知道如何做出抉择


                         只好随波逐流。幸好他有着一个很


                   好的外公，对于布莱斯的迷茫，错误，他给予足够的关心，并给予的


                   一个指导。“有的人浅薄，有的人金玉其表败絮其中。有一天，你会


                   遇到一个彩虹般绚烂的人，当你遇到这个人后，会觉得其他人都只是

                   浮云而已。”这句台词是我最喜欢的台词。编剧借外公之口，道出了


                   对于美的看法。男孩的父亲外表光鲜，相比女主的父亲展现出的是一


                   种成功人士的感觉。在晚宴之后，对于晚宴的一切，他感觉愤怒何尝


                   不是精神的匮乏。女主一家人，身处于贫困之中，却仍能在生活中保


                   持乐观，寻找生活的乐趣，这不是对于美的发掘吗？


                         电影将一段小小的恋爱成长的故事，体现出了我们对于美的发


                                                                                                    27]]></page><page Index="30"><![CDATA[现，也许对于美，我们可能是第一时间能发现出来的，可是我们在他


                   人负面的评价下，我们真正能够坚持下来，又能有多少？生命中有着


                   多少的小美好，有着多少的小确幸，只是我们那些小美好，有时候太


                   过微小，须弥纳芥子，芥子藏须弥。


                                                           爱情对于女主只是那一瞬间的激素


                                                     水平的上升，慢慢的她发现了她心目中


                                                     的男神，也只是一个绣花枕头，但仍然

                                                     坚持的等待他变得成熟。男主也慢慢做


                                                     出了改变，每一次的接近着她，他爱上


                                                     了他的不正常，也推翻了颠覆了重建了


                                                     自己。他不再想成为别人艳羡的人，他


                                                     不再认为全校最受欢迎的女主喜欢就是


                   最酷的事，他敢当着所有的同学的面去吻朱莉。为了取得她的原谅，


                   他做了一件最懂她的事情：重新为她种下一颗无花果树。


                          地球在旋转，我们跌跌撞撞的向前面行走，这样就足够了，关


                   注着自己是否关注过生活中的那些小美好，生活中那些闪光点，虽然

                   小，在夜空中却也能发出属于自己的光亮。最后，希望我们能够成为


                   生活中整体大于部分的那部分的人，敢于走自己的路，做一个最耀眼


                   的自己！











                   28]]></page><page Index="31"><![CDATA[暗


                                                                     16 级自然地理与资源环境班 王喜梅



                   一堵结实的墙，铁柱的墙。


                   遮挡着哀鸿遍野，断壁残垣。


                   散着浓郁血腥的红色旗阵，


                   无法袒露最初的洁白。

                   你不知那一身黑色玄衣，


                   不止为了隐藏血泪，


                   是为了将微笑衬得更美。


                   孤单像条狗，


                   黑夜是啃不完的骨头。


                   还得游走多久，


                   才能找到杀死寂寞的匕首，
                                                               我看遍朽木残花，
                   如果生命非黑即白，
                                                               直到目光涣散，瞳孔萎缩。
                   我要用那折断的笔头蘸着浓浓的
                                                               终未寻得艳阳一抹。
                   鲜血，

                                                               请岁月温柔，
                   划出耀眼的一道红，
                                                               别伤了我死去的孩子，
                   人山人海，
                                                               那是我孕育了二十年的善良。
                   到底哪一个才是你
                                                               而我，依旧善良。








                                                                                                    29]]></page><page Index="32"><![CDATA[冬之思



                                                                                  财税学院公事班 杨妮



                          冬天，终究还是来了。                               当看见晃晃悠悠癿一朎一幕，我


                          我站在西北偏北癿这座城市，思                       开始沉思。想起几丧月前来到这丧琳

                   忖着即将和无数陌生癿面孔度过无数                            琅满目癿城市，刜来乍到，行走都是


                   丧雪飘扬癿清晨和朔风呼啸癿夜晚，                            困难，漠然一步伶仃一步。一切来癿


                   在这之前也曾有许多人陪我度过十几                            太突然让我来丌及不青昡告别。孥到


                   丧昡秋。突然觉得日子开始变得缓慢，                           丌会癿，叫成长。亍是，我孥会在心


                   茫然地等待黎明，茫然地等待黄昏，                            丨堆积，密密麻麻癿心事像青藤爬满


                   昏昏沉沉丨，记忆碎片以及时间流沙                            心房；我孥会开始一丧人享受这些忽


                   匆匆流过指缝。亍是，我开始孥会沉                            明忽暗癿日子，即使在某些夜晚会睁


                   思。                                          大眼睛捕捉空气丨流动癿空气；孥会


                          当敀乡已没有昡夏，我开始沉


                   思。我想起野蛮生长了十几载癿那片


                   土地，小城里有艳阳高照癿清香，九

                   月癿夏天有滚烫癿空气，以及那些可


                   爱癿脸庞构筑了我癿年少风光。曾经


                   丌以为然癿一切平常，在行路迢迢丨


                   成为我仧丌愿醒来癿梦，柔情一场。                            了习惯一些冲击我着眼球亦戒是吸引


                   亍是，我仧给自己起了一丧名字，叫                            着我视力癿风景。这一切，在某丧敏


                   难忘。                                         感癿时刻又令人丌知所措。



                   30]]></page><page Index="33"><![CDATA[然而啊，正当我沉思时，温度越                         癿时候，我更愿意不自己相处，尤其


                   収变得低了。寒冷，孤独了忙碌癿人。                           在冷气氤氲癿冬天。


                        我仧都沉思着，谋划着在未来癿                                沉思丨，我有了一丧忽而飘泼


                   某丧清晨邂逅一场大雪，吸着鼻子哈                            大雪癿向往，大雪过后癿城市有点脏，


                   着气走向白茫茫癿天地；亦戒是满心                            路人行色匆忙，然而这却是南半球丌


                   欢  喜  双  颊  绯  红  癿  扑  向  一  丧  温  暖  癿  怀  曾有癿风光。

                   抱；再亦戒是三五丧小伙伴聚在一起                                   这丧丧冬天，注定丌同寻常，


                   享受着热气腾腾癿小火锅来驱散一些                            我想我该加紧脚步走向冬癿尽头拥抱


                   寒气，这样癿氛围似乎跟兰州癿天气                            昡光。


                   更配，然而，我更钟情亍捧着一本心                                   进离敀土癿佝仧啊，在起风飘


                   仦癿乢不我温暖癿被窝有丧约定。多                            雪癿夜晚，别忘了收拾行囊回到家乡。




                                                   和而不同




                                                                                 17 级法学二班 李美琪



                        在阿谀奉承的谄媚里掐出膨胀的虚假，在阳奉阴违的奉承里溢出厚重的卑


                   贱，这好像成了任何时代都不会错过的弊病，千年来根深蒂固地紧跟时代的步伐。


                   从有分明的等级开始，绵绵无绝期。而人类将这一点毫无遗漏的继承，只有长江


                   后浪推前浪的气势，从无衰减的意象。

                        古来圣贤皆寂寞，唯有小人得双全。指鹿为马的赵高，只手遮天的杨国忠，


                   风光无限的魏忠贤，富可敌国的和珅，历史流淌了五千年，佞臣从不缺。无从反


                   驳，这类人在短暂的生命里不可一世的傲娇辉煌，甚至千年后世人仍对其念念不


                   忘，也算是遗留千古的一种，可是，以这样的形式千古留名，他们活着时依仗谄

                                                                                                    31]]></page><page Index="34"><![CDATA[媚阿谀获取的叱咤风云终于成了坟墓里刻进荒


                   草的耻辱。谄媚之人如是。


                        《红楼梦》里王熙凤脂粉不输须眉，丹唇


                   未起笑先闻，粉面含春威不露。王熙凤为人滴


                   水不漏八面玲珑，一介女流将贾府打理的井井


                   有条，上可讨贾母等舒心，下可拂贾宝玉等众


                   人开心。表面之下贾府风生水起其乐融融。可


                   逃不过大雪后白茫茫一片真干净的结局，影视剧里一段王熙凤草席裹尸被两个小

                   厮拉着上山，在雪地里留下长长的足迹，足以揪心，一生也不过如此。玲珑之人


                   如是而已。


                        也许有人不介意他年之后的荣辱，可为功名利禄赚的一生狼狈，又有何值得


                   喝彩。英雄当如是：挂取吴钩，收取关山五十州。如李广，如岳飞，如郑成功。


                   在狼烟四起的河山为百姓安乐赢得一生坦荡。亦应如此：羽扇纶巾，运筹帷幄，


                   鞠躬尽瘁死而后已，如诸葛孔明，如杜如晦。将一生谋略献于治国安邦。同样，


                   百无一用是书生，不可为国争荣誉，不能为百谋福利，但孔孟的圣贤书，李杜的


                   诗万首，谁能否认言辞毫无用处。将一生用于诗情画意，且将功名利禄，换了浅


                   斟低唱。近代鲁迅一支笔，横眉冷对千夫指，以笔作枪，唤起国人麻木的灵魂。

                   经济政治的格调在与日俱增，文化的脚步怎么可以甘愿落后。


                        而当今社会，好像更多的是无所事事的人，整日里在想何以解忧，唯有暴富；


                   不脚踏实地奋斗，尽想搞好人际关系一步登天。人际关系是要顺畅，可是没必要


                   本末倒置，为了自己的欲望刻意去搞好人际关系。一声吆喝乎来高朋满座又如何，


                   山不在高，水不在深，友不在多。挚友二三足以，人世繁朔，有住进心底的至交，


                   32]]></page><page Index="35"><![CDATA[读书与之可谈，游戏与之可较，前途与之共赴。得一知己，则三生有幸。


                        还有人总学不会去拒绝，自己是主角的生命不必遵循别人的喜乐。而人性的


                   劣根性在于，所有的好成习惯都觉得理所当然稍微的不足便前功尽弃。所以，生


                   命短的只有七八十年，何必讨好别人的心情。尽性而归就好。


                        君子和而不同，从来都没有必要去赢得众人的喜欢。成为自己喜欢的模样就


                   好。要功名，摆正初心，奋发向上；要声誉，兢兢业业，克己复礼。而许多人，


                   只有非常努力，才能活的像个普通人。是故，生而为人，无愧于父母，无憾于己


                   身，亦有颜面说斯世足矣。



                                                      幷想家



                                                                                                王强基


                   1.他仧                                        丌虚伪


                   叫我怪人                                        我，孤独着


                   我觉得                                         也从未奢服过


                   他仧很怪                                        2.我盼服


                   我只想活在自己癿世界                                  在一丧阳光明媚癿下午


                   那里没有白天                                      漫步在两旁开满野花癿乡间小路上

                   没有黑夜                                        又戒是


                   但从丌缺少光明                                     懒洋洋地躺着沙収上


                   我癿世界                                        手捧一本同样孤独癿乢


                   我就是一切                                       恰时，阳光透过香茗癿热气


                   丌折眉                                         像于，像雸


                                                                                                    33]]></page><page Index="36"><![CDATA[3.我也渴服疯狂                                    还有戓争和屠杀


                   在大雨滂沱癿夜里                                    大地是红色癿


                   奔跑在田野里                                      我记得


                   风癿嚎叫应和着我癿呼吸                                 我还是青年


                   雷电癿狂怒映衬着我癿呐喊                                还有热血


                   4.我癿世界                                      我明白


                   没有文字                                        有光明就有黑暗


                   没有文明                                        愈収想避开


                   忘记了时间                                       愈収跳脱丌处

                   忘记了达尔文                                      7.一梦千年


                   我就是主                                        我惊醒了


                   万物由我创造                                      庄生就是蝴蝶


                   光明也是                                        蝴蝶也是庄生


                   安静癿                                         亍是


                   弡漫着沉迷癿气息                                    我亲手毁灭了这丧世界


                   5..有一天                                      迈步走了出去


                   一群小蚂蚁在打架

                   我看癿新奇


                   最后孨仧死了


                   我想睡觉了


                   6.梦里


                   我看到黑白依偎着


                   34]]></page><page Index="37"><![CDATA[琅琊榜·林殊和萧景禹的日常

                                                                                     谭心如




















                       今年癿刜雪来得稍晚，瓦楞上覆了                         帐话？！下去吧，这半丧月佝丌用上


                   一层薄雪，枝丫上也随意地挂着。五                            朎议政了”，半刻钟后，梁王长叹一


                   更天，后宫内一片安孧，但是朎堂上                            声，丌耐烦地挥了挥袖子。祁王丌悦


                   已经热闹非常了。梁王萧选端坐在龙                            地皱眉，凝视着自己癿父皇片刻后，


                   椅上，脸色阴晴丌定，朎堂之上，祁                            才拱手告退。

                   王萧景禹正眉飞色舞地谈论着自己癿                                他萧选癿儿子固有才华，但是和


                   治国理念，天真无邪癿小政治家完全                            他癿理念处处丌同，景禹癿一席话随


                   没有察觉到自己刚才一番话惊起了多                            时会在朎堂上激起动荡，这丧丌知天


                   大癿波澜，又触怒了多少权贵，撤销                            高地厚癿小子。但是他确欣赏这丧学


                   悬镜司，削弱亲王兵权。在梁王眼里，                           子，丌然丌会让他把话说完。


                   这一系列所谓改革丌过是一丧学子癿                                祁王提前下了朎，内心愤懑难平，


                   幼稚想法，让国家动荡癿变革罢了，                            出了宫门就直奔着帅府去。而朎堂上


                   他梁王要癿是天下至衡，是丌变癿万                            异声四起，好在梁王尚压得住，在几

                   人朎拜。                                        丧机敏癿大臣癿带领下，沸腾癿朎堂


                       “行了行了，这些都是谁教佝癿混                         又渐渐平息。




                                                                                                    35]]></page><page Index="38"><![CDATA[帅府存在已有百年，祁王癿母亲                         也丌是丧傻癿，迅速把整丧帅府翻了


                   就是出自林府。林府里林殊是京城最                            一遍，找来一只狗一马，就翻身上马，


                   耀眼癿少年，说他是天纵奇才也丌为                            一边手拽着狗疾驰而去。林帅看着好


                   过，虽是将门出身，但文才在整丧京                            笑，也没阻止。


                   城放眼服去也无同龄人能比。能和他                                萧景禹跟着狗来到城河边，这丧


                   成为挚友，萧景禹每时每刻都觉得自                            季节，柳树还是绿色 ，只是丌再飞絮，

                   己很并运。                                       枝条蔫蔫地挂在树干上，像垂暮之人。


                        林殊是颇有玩心之人，开朌豁达，                        刜昡时，他和林殊常来此地，从这里


                   所以萧景禹一有难过癿事情就去找林                            往大道策马而去，一路昡盛惊艳，他


                   殊，林殊亦把这丧有进大抱负癿小亲                            马术丌如人，自然常常落下，但是林


                   王当成亲兄弟。                                     殊玩够了就会在路边停下来等他，给


                        “小殊出门了？去哪里佝仧居然                         他递水递绣帕，萧景禹每每感激涕零。


                   丌知道…...”，原本高高挑起癿剑眉瞬                         林殊癿绣帕啊！这要是放在京里，多


                   间塌下去，萧景禹长那么大第一次有                            少大家闺秀想和他抢，当然她仧也就

                   想哭癿冲动。我受了天大癿委屈来找                            想想而已，他萧景禹怎么说也是丧皇


                   佝佝就这么出门玩了！这丧体温异亍                            子。


                   常人癿人没准在哪片河上泛舟逗着贵                                溜达了一圈，幵没有収现有林殊


                   族小姐玩。还有就是，为什么帅府癿                            癿踪影。萧景禹丌由地往湖里看，他


                   公子哥就可以随意出门，还没人敢过                            林殊什么都会偏偏丌会游泳，但是湖


                   问，他在丌是亲王之前出丧门都要费                            面一片平静。忧心顿起，现在时辰还


                   好半天劲。这根本丌公平！                                早，他下朎癿时间和他结束练武癿时


                        “丌管！”，萧景禹脚一跺，他                         间差丌多，现在离他在帅府练兵结束


                   36]]></page><page Index="39"><![CDATA[癿时间只过去了两炷香癿时间，在这                            在他家门口呆呆地看着他林殊哥，那


                   么短癿时间里......除非他一出家门就                        丧人身上仿佛聚拢了万束光芒，连挥


                   往湖边跑然后一头跳迚湖里，丌然他                            手和张扬癿大笑都很耀眼。


                   丌会在里面。                                      肩膀上丌轻丌重地被拍了一下，萧景


                        推理完毕后萧景禹舒了一口气，                         禹整丧人一激灵，沮並一扫而光，随


                   看  着  大  清  早  幵  丌  精  神  癿  趴  在  地  上  癿  即盯上了林殊手里癿看起来极其精致

                   狗，这只狗好像平常幵丌怎么接触小                            癿黑色甲胄。


                   殊，带孨出来好像幵没有什么用.....没                           “这可丌是给佝癿！”，林殊扬了


                   吃早餐果然容易变蠢。慢悠悠把马头                            扬手里癿东西，眯起眼笑了笑，随后


                   调过来往回走，某小亲王沮並极了，                            帅气地翻下马，把马交给下人，率先


                   被父皇责骂、丌理解癿气愤早就转化                            入府。萧景禹牙一咬，孥着他下马，


                   成了找丌到朊友癿怨念。                                 差点把脸摔裂。但是皇室癿尊严丌允


                        当然要把马还回去，帅府养癿马                         许他说出丌文雅癿话，面对着帅府下


                   比宫里癿彪壮多了，本来想把马牵回                            人饱吨笑意癿眼神，萧景禹凉凉瞪了

                   家让林殊自己过来领，但是想到最近                            一眼他仧，然后一路小跑迚府。当然，


                   自己丌招父皇待见，怕连累了小殊，                            林殊早就在自己癿院子里换好常朋等


                   亍是只得作罢。                                     着他了，白玉桌上赫然放着热气腾腾


                        垂头並气癿小亲王回到帅府门口                         癿早点。


                   时。另一丧方向，一丧少年鲜衣怒马                                林殊哭笑丌得地看着各种幽怨癿


                   疾驰而来，手里还拎着一件甲胄似癿                            挪着步伐癿某亲王。“我是怎么也没


                   东西，行人纷纷让开道路，萧景禹就                            想到佝会到湖边找我。





                                                                                                    37]]></page><page Index="40"><![CDATA[老人癿世界



                                                                             土地资源管理班 田旺琳


                        年岁有加，并非垂老，岁月悠悠，                        寂寞的尾巴。
                   衰微只及肌肤，年届花甲，心中仍有                                但当寂寞来临的时候肆无忌惮，

                   生命之欢乐，奇迹之诱惑，他们有自                            他们又无所适从，恰逢佳节，别家万

                   己独特的世界。                                          家灯火，街上热闹非凡，行人挂着合

                       当晨雾还未散去，街上只有稀疏几                         不拢嘴的笑脸，提着大包小包，穿梭

                   个匆匆赶路的行人，他们已被自己的

                   生物钟闹醒，携上自己的老伴或约上

                   自己的老友，在清幽寂静的公园或是

                   在清风徐徐的江边，放上一首轻柔或

                   激昂 、古典或流行的音乐，踏着旋律，

                   优雅的起舞，他们的身上未见衰老的

                   影子，倒是泛着青春的灵动。

                        当  太  阳  拖  着  万  丈  霞  光  从  东  方  走

                   来，周围的一切开始渐渐苏醒，他们
                   意犹未尽，却只得一一告别。他们吃

                   过饭后，又相聚在一起，男或醉心棋

                   的世界，步步谨慎，凝眉沉思，或呷
                                                               于人流中。而他们倚闾而望，忘川秋
                   一杯小酒，怀念当年的峥嵘岁月，或
                                                               水，仍不见子女的归来，自得独自或
                   品一杯茗茶，享受当下的惬意人生。
                                                               与老伴无言的咀嚼那凉透的饭菜，念
                   女的，或素手纳鞋，或含饴弄孙或就
                                                               着明月那头的孩儿，是暖是寒，、是饱
                   着一盘瓜子，嘎吱嘎吱谈天说地。一
                                                               是饥。
                   顿饭过后，扯谈一阵，待到夕阳用恋
                                                                   他们用双手构建了俩代人幸福的
                   人般的眼神告别世界的时候，他们的
                                                               框架，望着俩代人离他们远去，他们
                   舞蹈又出现在迷离交错的灯光中，舞
                                                               笑着告别，让他们放心，眼泪却在孤
                   蹈带来的欢乐，阻挡不了寂寞的来临，
                                                               寂的夜浇湿了枕头，然后日日盼望俩
                   他们的世界不只有欢乐的翅膀，也有
                                                               代人归来，他们将爱给予，自己独自
                   38]]></page><page Index="41"><![CDATA[去找自己的快乐。                                        气也能模糊眼睛，当肌肤以变粗

                        他们身上还有他们那个年代的影                         糙，当大地成为了天空，他们便成了

                   子，譬如节约，他们可以将剩菜剩饭                            生理学上的老人。
                   热上一遍又一遍，直到吃完为止，经                                可能他们迟缓的脚步无法踏进灯

                   历过吃不饱穿不暖的年代，他们的节                            红酒绿的歌厅，他们笨拙的手指无法

                   约是那么的自然而然。他们回忆自己                            在在键盘上飞扬，但他们有自己的诗

                   的过去，便觉得自己是在鬼门关走过                            酒人生，他们的世界有他们自己的春

                   一遭的人，更加珍惜自己在这安宁世                            夏秋冬，不管外界的严寒酷暑，他们

                   界里的每一分钟，用自己的力量来对                            的世界有自己的节奏，不管外面的歌

                   抗衰老与病魔，用热爱的臂膀拥抱这                            舞升平。

                   片碧海蓝天。                                          有一天，我们也会成为一名老人，

                        当岁月把青丝换成了白发，当空                         不知那时我们会有怎样的境遇……


                                                          夜

                                                                                                李亚福

                   （一）                                         反复述说着


                   月幕撩拨这星辰                                     年少时


                   像极了                                         常渴求着癿那一字

                   田间撒欢癿学童                                     ——爱


                   飞鸟掠过檐头


                   空留


                   一抹微凉癿俏影


                   容我


                   思量再这冷瑟癿庨前


                   恍惚间


                   有人吟着三百诗篇


                                                                                                    39]]></page><page Index="42"><![CDATA[亍我                                          我眼前癿萝满山


                   可否送                                         山谷癿夜风里风信子


                   一片夜癿沉静                                      在摇曳


                   （二）                                         有人手捧月光


                   黑色癿夜宇                                       等亍我


                   似心一般癿沉静                                     寂静癿长夜

                   微凉癿枝头                                       （四）


                   坐落了谁家癿昡燕                                    映影着于间癿月华


                   幽咽哀啼                                        我跌入了亘古癿梦魇


                   惊醒了                                         但愿现实变成


                   年迈癿阿婆                                       那古老癿神话


                   一切本该沉静                                      我癿梦里


                   亍我                                          野蔷微


                   独吩到了寒风癿悲吟                                   在我身上开花

                   （三）                                         紫藤萝


                   拂墙而卧                                        在我癿颈间戏闹


                   亍古木香味癿窗台                                    亘古癿甜蜜不悲戚


                   服                                           而


                   那清风常伴癿沉月                                    我绝丌许


                   泄落癿光辉                                       此刻癿甜蜜被击碎


                   将我光滑癿身躯包裹                                   击碎亍


                   刹那                                          这静谧癿深夜


                   40]]></page><page Index="43"><![CDATA[（五）                                         自此


                   醒了                                          地萝盘行古道


                   浮生若梦又何谈                                     荆棘荒原丛生


                   清醒                                          但我仍盼


                   丌过是                                         空气透明、天气闪烁


                   在鸟啼声丨睁开了                                    夜晚

                   迷离癿双眼                                       寂静安谧









                            挣扎






                            视传三班  巩雪媛














                             却  无   我   令  在   他   越  故       活  我   我  外   诱   偶  我   那
                             只  奈   不   你  那   会   低  事       着  活   听  面   感   尔  被   是
                             为  勇   再   由  光   带   贱  只       的  着   见  究   我   三  因   一

                             战  士   向   天  怪   上   就  会       意  是   勇  竟   不   两  在   堵

                             利  们   困   堂  陆   最   越  不       义  为   士  伤   顾   条  这   无
                             品      难   堕  离   婿   风  断       却  了   在  害   一   绳  城   法
                             而      发   入  的   艳   光  重       在  躲   墙  还   切   索  墙   翻

                             出      出   谷  城   的   的  复       追  避   外  是   的   在  的   越
                             现      挑   底  市   玫   表  上       逐  死   呼  救   逃   游  中   的


                                    战   里  中   瑰   面  演       死  亡   唉  援   亡   荡  央   墙
                                                              亡














                                                                                                    41]]></page><page Index="44"><![CDATA[《让我留在你身边》



                                                                                         作者：张嘉佳

                                      《让我留在你身边》是张嘉佳继《从你的全世界路过》后，新
                                  的暖心睡前故事。书中，张嘉佳以他的女儿--金毛狗子梅茜的视
                                  角，写了 7 个心动篇章和 37 个让人笑中带泪的故事。这一个个故
                                  事，是梅茜眼中的时间与距离、拥有与消逝，是张嘉佳讲给千万
                                  人的暖心睡前故事，也是一份汪星人送给地球人的温暖礼物，将
                                  生命与生命间的相互陪伴，不离不弃，传递给每一个孤独的人。
                                       “你总会去到那些地方，雪山洁白，湖泊干净，全世界都在
                                  对你唱情歌。



                                      《查令十字街 84 号》

                                                                       作者：海莲•汉芙 译者：陈建铭

                       《查令十字街 84 号》被誉为“爱书人圣经”的书信集。
                   故事开始于 1949 年 10 月的某一个秋夜，33 岁的纽约“剩
                   女”海莲•汉芙打开了《星期六文学评论》，偶然得知英国
                   一家老书店出售古书。嗜书如命的她，立即给这家书店经
                   理弗兰克写信，很快获得回音。对方找到了她想要的书，
                   还附上了英版、美版发票以及找零。
                        书信飞越大洋，一写就是 20 年，这本书也就是这些书
                   信的合集。最初两人的书信内容也不过是买卖海莲钟爱的
                   英国文学，不久由于战后英国物资短缺，对许多商品实行
                   配给，海莲便从美国给书店的全体员工邮寄一些生活物品，各种各样的礼物。纵
                   使未曾谋面，他们却在另一个世界里相互聆听了 20 个春秋，也把彼此了解得甚
                   是详细……每年都有世界各地的书迷到伦敦查令十字街朝圣，渐渐地，《查令十
                   字街 84 号》成为全球爱书人之间的一个暗号，被称为“爱书人的圣经”。

                                  《你也走了很远的路吧》



                                                                                         作者：卢思浩

                                        《你也走了很远的路吧》由青年作家卢思浩所写。全书包括
                                    16 个关于青春、成长、爱情的长故事，描述了 90 后真实的生活
                                    和情感状态。正如作者写到:你要走，走到灯火通明；你要看过
                                    世界辽阔，再评价是好是坏。你要变成想象中的样子，这件事，
                                    一步都不能让。作者从当代青年人的角度，从他们的视角，写了
                                    我们对青春对梦想对成长的态度。故事中有悲有喜，有相聚有分
                                    离。正如书中的人物一样，我们懵懂，我们成长，我们坚持，我
                                    们放弃，我们爱我们恨，这些年你也走了很远的路吧。作者对生
                                    活的的思考和所具有的正能量都值得一看。

                   42]]></page><page Index="45"><![CDATA[《我就是想停下来，看看这个世界》



                                                                                         作者:陈宇欣

                            一个 22 岁的姑娘坚持用一种极其缓慢的方式去
                   旅行，6 天火车晃悠完西伯利亚铁路全程，火车上各种有
                   趣的旅人。她游历欧洲各国，去认识当地居民和身边的
                   人，和他们打成一片，成为他们生活的一部分，了解他
                   们的喜怒哀乐，聆听他们，体会他们，并通过他们来反
                   思自己。离开自以为是的生活，串联起以前的回忆，并
                   以开放的态度结识日常生活之外的有趣的人。至于风景，
                   那只是附赠品。她在这学到什么是幸福，怎样获得幸福。
                        对小欣来说，也许这就是她旅行的意义。我们也可
                   以跟随着她的脚步，追寻属于我们旅行的意义。


                   《西风多少恨  吹不散眉弯:纳兰容若词传》


                                                                                        作者:白落梅

                                                       她用极唯美的词句讲诉了纳兰短暂而又精彩
                                              的一生。
                                                   书中所诉容若的一生，沿着宿命的轨迹行走，不
                                              偏不倚，不长不短，整整三十一载。在佛前，他素淡
                                              如莲，却可以度化苍生；在人间，他繁花似锦，却终
                                              究不如一株草木。这本书中有爱情，有人生，有故事。
                                                   苍茫人世，几多浮沉，几多沧桑，每个人都朝着
                                              自己的人生方向行走。一路上坎坷难料，可是必须风
                                              雨兼程地走下去，完成某个夙愿，了却某段缘分。


                                  《不能承受的生命之轻》



                            （英语书名：《The Unbearable Lightness of Being》[1]）

                                                                                     作者：米兰昆德拉

                            小说描写了托马斯与特丽莎、萨丽娜
                   之间的感情生活。但它不是一个男人和两个女
                   人的三角性爱故事，而是一部意象繁复的书，
                   其中装载了多种涵义：被政治化了的社会内涵
                   的揭示、人性考察、个人命运在特定历史与政
                   治语境下的呈现，以及对两性关系本质上的探
                   索等，其中既有隐喻式的哲学思考，也有人的
                   悲欢离合的生命历程的展现。



                                                                                                    43]]></page><page Index="46"><![CDATA[测试题


                   爱情中你的蠢情指数有多高：恋爱中的人，智商都会变成零，那么当你谈恋爱的
                   时候，会不会变的越来越笨呢?快来做个小测试告诉你答案哦!

                   【题目】

                        某一天和朋友去爬山健身，却不小心遇到山难，你会最怕遇到下面哪一种山
                   难？

                        1.被落石活埋

                        2.失足坠落山谷

                        3.被坏人砍死弃尸

                        4.被土石流卷走
                   答案:（不要偷看哦！）

                   1.选「被落石活埋」蠢情指数：70％

                        其实你是个占有欲相当强的人，有时虽想维持适度的理智不作多余的联想，
                   可是对于感情中突如其来的突发状况，却总显得有些措手不及。其实你已经算是
                   个好情人了，建议你可以多准备一些幽默的方式来应付这些状况，免得让一时的
                   情绪冲动毁了一生的幸福喔。

                   2.选「失足坠落山谷」蠢情指数：50％

                        感情上你不是一个太死心眼的人，只是有些禁忌触碰不得，旁人可能不觉得
                   有什么，甚至会被你突然的大动作吓到，感到莫名奇妙!我会建议你：不知者无
                   罪!就算是情人，他的生活体验也跟你不同，别要急着生气好好沟通即可。如果
                   他再犯，再来发飙也不迟。

                   3.选「被坏人砍死弃尸」蠢情指数：90％

                        其实不用测验你大概心里也有个底，自己在感情的情绪拿捏并不怎么优秀，
                   也常常会做出一些让自己后悔懊恼的事。其实很多事情本来没什么，只是你过头
                   钻牛角尖，拼老命往坏处去联想而已。建议你下次如果受不了，就把情人带开独
                   处去吧，你只是无法戒掉对情人爱的依赖而已。
                   4.选「被土石流卷走」蠢情指数：30％

                        基本上你面对感情的态度可谓相当理智，甚至可以说是大而化之，使得你的
                   恋情总是在平顺中度过。只是感情若是缺乏激情，久而久之也是会淡掉甚至在不
                   知不觉中消逝。建议你：不妨常常给你的情人来一些小惊喜，维持感情的热度可
                   是你应当积极去做的喔。






                   44]]></page><page Index="47"><![CDATA[智力题


                   考眼力图片：一张图能看到几种动物答案？


                   爆发你的小宇宙看看图中能看到几种动物？从这张图看到，最明显看出来的动物


                   就是大象，再来就是马、狗、猫，还有人看到了兔子，大多数人表示看到的是这


                   几种。但再仔细观察之后，其实里面共有 16 种动物。你算出来了吗?




                                                            答案:据说有 16 种，至于要怎么看呢?从


                                                            最左边的「象鼻」来看，这其实是只海豚，


                                                            接着沿顺时针方向来看，陆续看到鸟头、


                                                            鱼、海狸、龟、大象、蚊、驴、狗、蛇、


                                                            剑鱼、猫、鼠、虾、鸡;在最后「象口」


                                                            的部分，这里面隐藏的一只鳄鱼。


                   1  整个是大象                                    11  驴耳朵-鸡


                   2  鼻子处-海豚                                   12  前象腿-虾

                   3  下巴处-鳄鱼                                   13  后象腿-旗鱼


                   4  眼睛处-鱼                                    14  驴上面-鹰头


                                                               （再附上 1 张中文版能看到几种动物的答案）
                   5  耳朵处-海龟

                   6  腹部处白色-驴


                   7  腹部处黑色-狗


                   8  狗下方-猫


                   9  猫下方-老鼠


                   10  尾巴-蛇


                                                                                                    45]]></page><page Index="48"><![CDATA[视界一角
                   一、与日式甜点碰撞 日本一家餐厅推出创
                   意“盆栽百汇”
                        中新网4月13日电 日式甜点和盆栽组
                   合，会碰撞出什么火花？据台湾“联合新闻
                   网”报道，近日，日本一家餐厅推出了各种
                   各样的“盆栽百汇”，用日式甜点和冰淇淋
                   堆出盆栽的样子，一旁还放上树枝模型，浮
                   夸的设计意外成为餐厅的卖点之一。
                        东京知名的餐厅精心设计了抹茶、莓果
                   香蕉、巧克力三种口味的“盆栽百汇”。其中的抹茶百汇，以多球抹茶冰淇淋当
                   作底，上面放上了鲷鱼烧、红豆棒冰等日式甜点，一旁还摆上逼真的树木模型，
                   从远处看，就像一个五颜六色的盆景，宛如盆栽大会上的珍品再现。
                        为推出精致的盆景甜点，餐厅除了仔细研究上面甜点的配色及摆放方式外，
                   连装的盘子上都有不同的巧思，让顾客在享用甜点的同时，也能有欣赏盆栽的乐
                   趣。
                        不过，因盆栽甜点内都含有冰淇淋，让日本网友忍不住笑说，这是会“边欣
                   赏边融化”的盆栽。
                        别出心裁的创意，惊艳了我们的时光。我们用创意，为生活增添色彩。
                   二、研究：经常熬夜 “早死”几率比早睡早起的人高出 10%
                                                                             中新网4月13日电 据外
                                                                        媒报道，不少人因为生活方式
                                                                        或工作的关系，需要经常熬
                                                                        夜。英国萨里大学及美国西北
                                                                        大学联合进行的研究指出，经
                                                                        常熬夜的人，“早死”几率比
                                                                        早睡早起的人高出 10%。专家
                                                                        指出，这是非常重要的公共卫
                                                                        生议题，不容忽视，熬夜人士
                                                                        应尽量改善日常生活习惯。
                                                                             报道称，这项研究持续 6
                                                                        年半，调查了 43 万名年龄介
                                                                        乎 38 岁至 73 岁的英国人。在
                   研究期间出现的 1.05 万宗死亡案例中，近两成死因是心脏病病发，其中经常熬
                   夜的人死亡率较作息正常的人高出 10%。
                        萨里大学教授尚茨认为，假如把基数扩大至国家人口水平，整体死亡人数将
                   非常惊人。
                        研究指出，“夜猫子”较易患上精神疾病、糖尿病、胃病和呼吸道疾病，也
                   可能因没有充足运动和睡眠，导致心理压力过大，较易吸烟、饮酒、饮咖啡甚至
                   吸食毒品。研究团队认为，人们应尽量维持正常的睡眠时间。
                        西北大学教授克努森则指出，“夜猫子”不应被强迫早起，如果改变生理时
                   钟以符合社会环境，精神压力会较大，反而不利于健康。医生叫我们进行光合作
                   用，不要熬夜了。

                   46]]></page><page Index="49"><![CDATA[三、新浪科技讯 北京时间 6 月 5 日消息，据国外媒体报道，当两个星系通过引
                   力彼此吸引，它们是无法“看到”，却能感受到。这是一种相互的引力作用，也
                   是不可避免，伴随着宇宙岁月变迁，星系之间逐渐地彼此接近，它们的碰撞是无
                   法抑制。其相互引力作用是数十亿年前微小的不稳定因素产生的，星系在进化历
                   程中，它们除了与吸引星系逐渐接近，就是不断地增大。
                        美国俄亥俄州立大
                   学天体物理学家保罗•
                   萨特（Paul Sutter）深
                   度分析了星系碰撞过
                   程，他指出，当两个星
                   系抵达非常近的位置
                   时，随着卷须状气体和
                   恒星穿过它们之间稀薄
                   介质，星系开始逐渐拥抱。之后它们将发生碰撞，这样的星系直径 10 万光年，
                   内部存在数千亿颗恒星，在碰撞合并过程中，大约相当于太阳质量 100 万亿倍的
                   宇宙物质发生碰撞、混合和燃烧。
                        萨特说：“星系碰撞烟花之后将残留什么呢？破损、昏暗的垂死星系将不再
                   明亮发光、结构完整，这是一曲悲剧舞蹈，一则故事讲述了数亿年，直到近期我
                   们才开始理解。”












                   “烟火里的民谣”                                    “深夜里的温柔”


                   《我的枪声里》@晓月老板                                《橄榄树》@齐豫


                   《当我寂寞的时候》@程璧                                《围城》@张靓颖

                   《听说》@黑钻石                                    《迟到千年》@苏打绿


                   《光》@陈粒                                      《远》@李健


                   《贤良》@苏阳                                     《领悟》@辛晓琪


                   《逝年》@夏小虎                                    《春雨里洗过的太阳》@王力宏


                   《莫妮卡》@柳爽                                    《等下一个天亮》@郭静





                                                                                                    47]]></page><page Index="50"><![CDATA[生活小妙招







                   1.  巧用花露水——洗头或洗澡时，在水中滴 5—6 滴花露水，能起到很好的清
                   凉除菌、祛痱止痒的效果。

                   2.  喝去脂肪茶——吃了过于肥腻的食物后，喝茶能够刺激自律神经，促进脂肪
                   代谢。

                   3.  羊毛衫不掉毛的窍门——用半盆凉水溶解一小匙淀粉，把羊毛衫浸透后拿出
                   来，不要拧，沥净水后放在溶有少量洗衣粉的水中浸泡数分钟后漂净。

                   4.  巧治失眠——可用热水加醋洗脚，睡前不要喝浓茶、咖啡，不要多讲话，少
                   用大脑。


                   5.  喝酸奶——可缓解酒后烦躁，酸奶能够保护胃粘膜、延缓酒精吸收，并且含
                   钙丰富，对缓解酒后烦躁尤其有效。

                   6.  早餐——多吃西红柿、柠檬酸等酸性蔬菜和水果，有益于养肝。

                   7.  巧治头痛——当你在发生头痛、头晕时，可在太阳穴上涂牙膏，因为牙膏含
                   有薄荷脑、丁香油可镇痛哦。

                   8.  漱口能按摩大脑——连续漱口十分钟，，可引起
                   神经中枢系统兴奋，这种复杂的变化是一种非凡的大
                   脑按摩，能对大脑起到良好的保健作用哦。

                   9.  午睡后要慢起并喝水——午睡后要慢慢站起，再
                   喝一杯水，以补充血容量，稀释血液粘稠度。不要马
                   上从事复杂或危险的工作，因刚睡起时人容易精神恍
                   惚。
















                         *妈妈说过,要往前走，就得先忘掉过去。我想，这就是跑的用意。




                                                                                   ——《阿甘正传》



                   48]]></page><page Index="51"><![CDATA[*我不觉得人的心智成熟是越来越宽容涵盖，什么


                                              都可以接受。相反，我觉得那应该是一个逐渐剔除的


                                              过程，知道自己最重要的是什么，知道不重要的东西


                                              是什么。而后，做一个简单的人。




                                                                                   ——《阿甘正传》




                   *以往的失意与得意，迷惘与清晰，都显得不那么重要了。——《阿甘正传》



                   *死亡不是真的逝去，遗忘才是永恒的消亡。——《寻梦环游记》




                   *用权力得来的利益终究会被新的权力所没收。——《人民的名义》




                   *一个始终不被善待的人，最能识别善良，也最珍惜善良。——《芳华》




                   *尽管知道整个旅程，知道它通向哪里，我仍然倾心接受，欢迎它的每一个时刻。


                   ——《降临》




                   *但其实住哪儿不重要，重要的是出了这个门以外的世界，才是你必须要好好收

                   拾的世界。——《北京女子图鉴》




                   *欲要得到救赎，必先承受痛苦。——《看不见的客人》




                   *等你拿到这个角色，你必须要付出一切，全力以赴，这是你的梦想。




                   ——《爱乐之城》





                                                                                                    49]]></page><page Index="52"/></pages></Search>
